<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="1953aca0238eceda58cb0a10075ecc1e" category="doc">Endbenutzerschulung</block>
  <block id="939757145bf8db56f7d91bd08f60d0c6" category="paragraph">Anpassen und Weiterleiten folgender Ressourcen an Endbenutzer zur Vorbereitung der Implementierung:</block>
  <block id="538b051cfad962b73dbfb2f27206b1e6" category="inline-link-macro">Schulungsvideo für Endbenutzer</block>
  <block id="d80ffb2faea839790978a15ab8b3e3a3" category="list-text">Video zur Benutzerschulung<block ref="5abf68d2342a0e9a07d3867b3b4e7d57" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="059c1b7392e6a6c2ea4557fa71fe51b1" category="inline-link-macro">Mac E-Mail-Vorlage (.emltpl)</block>
  <block id="fb49f005426933770b6f22cd456f0e84" category="list-text">E-Mail-Vorlage<block ref="c829b8c00e5f8eb8a2fd450f41ab6401" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7a499edce06c189532c243616b7132a3" category="inline-link-macro">Windows E-Mail-Vorlage (.msg)</block>
  <block id="b9c5f151d07a94019ba26f5d3579bcf9" category="inline-link-macro">Word-Dokument (.docx)</block>
  <block id="a314a20204b96ce855b4edecf455498b" category="list-text">Onboarding-Kommunikation<block ref="ec13a4ed87a907c97165059568a0b0f6" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="15b783a23e5291e1ffb9f638317d4bcb" category="inline-link">NetApp Global File Cache User Guide</block>
  <block id="243263104c829e77835d632f591230d5" category="summary">Bevor Sie einen Support-Fall beim technischen Support von NetApp eröffnen können, müssen Sie BlueXP ein NetApp Support Site Konto hinzufügen und sich dann für den Support registrieren.</block>
  <block id="42748df9eaa0be17ddc5cc1593cf57ab" category="doc">Für den Support anmelden</block>
  <block id="0b0e252af8897fbe981ec6682d2aa33b" category="section-title">Übersicht über die Support-Registrierung</block>
  <block id="192054ad7601240a3e8be54cc5cc548e" category="paragraph">Es gibt zwei Registrierungsformulare, um die Support-Berechtigung zu aktivieren:</block>
  <block id="2322ca552c2b0ebe090c8485519246a8" category="list-text">Registrieren Ihres BlueXP-Konto-ID-Support-Abonnements (Ihre 20-stellige Seriennummer 960xxxxxxxxx auf der Seite Support-Ressourcen in BlueXP).</block>
  <block id="23fdcbefa6d9cd877be7ceb7a18bb936" category="paragraph">Dies dient als Ihre einzige Support-Abonnement-ID für jeden Service in BlueXP. Jedes BlueXP-Abonnement für Support auf Kontoebene muss registriert werden.</block>
  <block id="55ff64467cd508971910145ab5d6b3b8" category="list-text">Registrieren der Cloud Volumes ONTAP Seriennummern für ein Abonnement auf dem Markt Ihres Cloud-Providers (dies sind 20-stellige Seriennummern von 909201xxxxxx).</block>
  <block id="67dbdeb11e22ea7def810bade59ce818" category="paragraph">Diese Seriennummern werden als _PAYGO Seriennummern_ bezeichnet und werden zum Zeitpunkt der Cloud Volumes ONTAP Implementierung von BlueXP generiert.</block>
  <block id="328a2c1e7778e9edaf79d90c51409ac4" category="list-text">Wenn Sie über ein Konto auf Kundenebene verfügen, können Sie ein oder mehrere NSS-Konten hinzufügen.</block>
  <block id="f3a29486bed19a90f2da6d007818b427" category="list-title">Schritte</block>
  <block id="b50f0a46135bcb7083b1f2f82032fc26" category="inline-image-macro">Ein Screenshot des Hilfemenü, in dem Support die erste Option aufgeführt ist</block>
  <block id="465ec6d5eafa3524c948c99d8bfcd306" category="list-text">Geben Sie auf der Anmeldeseite die registrierte E-Mail-Adresse und das Kennwort Ihrer NetApp Support Site an, um den Authentifizierungsvorgang durchzuführen.</block>
  <block id="cbc6cc3bb022583403171b447b2a962c" category="paragraph">Mit diesen Aktionen kann BlueXP Ihr NSS-Konto für Dinge wie Lizenzdownloads, Softwareaktualisierungs-Verifizierung und zukünftige Support-Registrierungen verwenden.</block>
  <block id="cf3a2d2c139bf5c9cc87fe714bfff3b1" category="paragraph">Beachten Sie Folgendes:</block>
  <block id="1dcb63fd55c4d22e87cb32275b8cc808" category="inline-image-macro">Ein Symbol von drei horizontalen Punkten</block>
  <block id="bf4c731c0ee7f60c8018ad8f96828dda" category="section-title">Bestandskunde mit NSS-Konto</block>
  <block id="7e177185e7eddff33dd8f3aeb7551132" category="paragraph">Wenn Sie ein NetApp Kunde mit einem NSS-Konto sind, müssen Sie sich lediglich für den Support über BlueXP registrieren.</block>
  <block id="1ff5aefce774ec72a211f2b3bb10b950" category="section-title">Vorhandener Kunde, aber kein NSS-Konto</block>
  <block id="5b2b7f628f804bcb786a097c7e45aa41" category="inline-link">NetApp Support Site-Formular zur Benutzerregistrierung</block>
  <block id="0c4a8b62da9473fbd5401273c4f85ee0" category="list-text">Erstellen Sie einen NetApp Support Site Account, indem Sie den ausfüllen<block ref="041bcb6d9bdf91f7d6ac92ae3a196e12" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d61c9f72493817776f392db42ac446a2" category="list-text">Stellen Sie sicher, dass Sie die entsprechende Benutzerebene wählen, die normalerweise *NetApp Kunde/Endbenutzer* ist.</block>
  <block id="5226d4ec1f4f81b740cbbd27635b441f" category="list-text">Kopieren Sie unbedingt die oben verwendete BlueXP-Kontonummer (960xxxx) für das Feld Seriennummer. Dadurch wird die Kontobearbeitung beschleunigt.</block>
  <block id="e9b1f53d6cabb3394833a4e102eb6a69" category="section-title">Neu bei NetApp</block>
  <block id="c20c107d0d4eef6351660f3590324232" category="paragraph">Wenn Sie neu bei NetApp sind und über keinen NSS-Account verfügen, befolgen Sie jeden Schritt unten.</block>
  <block id="dd50e314c18933734174c1156dd9237f" category="inline-link">Die Support-Registrierungs-Website von NetApp</block>
  <block id="78f94e749b89d69dcbf3baff21ccb958" category="list-text">Navigieren Sie zu<block ref="e1c4be66250fd76d5c52bfe2cb7daee2" category="inline-link-rx"></block> Und wählen Sie *Ich bin kein registrierter NetApp Kunde*.</block>
  <block id="d4f633ef130727b2776fa7f45024ca7d" category="list-text">Füllen Sie die Pflichtfelder aus (mit roten Sternchen).</block>
  <block id="1128fc8d5ec64880f4d49337ed798d31" category="list-text">Wählen Sie im Feld *Product Line* die Option *Cloud Manager* aus, und wählen Sie dann den gewünschten Abrechnungsanbieter aus.</block>
  <block id="3a24c87c9971d2011b4df223718f84b4" category="paragraph">Zur Fertigstellung dieser sicheren Transaktion wird sofort eine E-Mail an die angegebene Mailbox gesendet. Überprüfen Sie Ihre Spam-Ordner, wenn die Validierungs-E-Mail nicht in wenigen Minuten ankommt.</block>
  <block id="03413baeca1ff7222737d8ce299bd4e8" category="list-text">Bestätigen Sie die Aktion in der E-Mail.</block>
  <block id="201080500e946070a2e4873042507c77" category="paragraph">Indem Sie Ihre Anfrage an NetApp senden, wird Ihnen die Erstellung eines NetApp Support Site Kontos empfohlen.</block>
  <block id="684375e279a289295b72a006d93e2c4c" category="paragraph">NetApp sollte sich bei diesem Prozess mit Ihnen in Verbindung setzen. Dies ist eine einmalige Onboarding-Übung für neue Benutzer.</block>
  <block id="c9df4195a305212ffd7b56d24f67129d" category="summary">NetApp bietet Unterstützung für BlueXP auf verschiedene Weise. Umfassende kostenlose Self-Support-Optionen stehen rund um die Uhr zur Verfügung, wie etwa Knowledge Base-Artikel (KB) und ein Community-Forum. Ihre Support-Registrierung umfasst technischen Remote-Support über Web-Ticketing.</block>
  <block id="fabfc25ef8996fd90836e58a4c0b26b6" category="doc">Holen Sie sich Hilfe</block>
  <block id="7c5661ab6b39ee901cea00a6e7020a49" category="paragraph">NetApp bietet Unterstützung für BlueXP und seine Cloud-Services auf unterschiedliche Weise. Umfassende kostenlose Self-Support-Optionen stehen rund um die Uhr zur Verfügung, wie etwa Knowledge Base-Artikel (KB) und ein Community-Forum. Ihre Support-Registrierung umfasst technischen Remote-Support über Web-Ticketing.</block>
  <block id="5e4b821a1a82558dead1ef6961e90666" category="paragraph">Diese Optionen sind kostenlos verfügbar, 24 Stunden am Tag, 7 Tage die Woche:</block>
  <block id="19111351b69b6b15668130b38b7f6038" category="inline-link">Wissensdatenbank</block>
  <block id="9a3db1abe5491d0eb9bb5d125981356c" category="paragraph">Suchen Sie in der BlueXP Knowledge Base nach hilfreichen Artikeln zur Fehlerbehebung.</block>
  <block id="14526abd8bda5af347775025cd5342cf" category="inline-link">Communitys</block>
  <block id="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="list-text"><block ref="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="00c5fef3bb9d593ae96bf5d2ee60354a" category="paragraph">Treten Sie der BlueXP Community bei, um laufende Diskussionen zu verfolgen oder neue zu erstellen.</block>
  <block id="5b6cf869265c13af8566f192b4ab3d2a" category="list-text">Dokumentation</block>
  <block id="a4a6c2ea0078252eac2d74ef3e6c917c" category="paragraph">Die BlueXP-Dokumentation, die Sie gerade anzeigen.</block>
  <block id="82812db645b6ff5e9c2a24ddfb66c8d6" category="paragraph">Zusätzlich zu den oben genannten Self-Support-Optionen können Sie gemeinsam mit einem NetApp Support-Experten eventuelle Probleme nach der Aktivierung des Supports beheben.</block>
  <block id="d63bf50426f4c712554faec55b30c548" category="list-text">*Service*: Wählen Sie den Dienst aus, mit dem das Problem verknüpft ist. Beispiel: BlueXP, wenn es sich um ein Problem des technischen Supports mit Workflows oder Funktionen im Service handelt.</block>
  <block id="2e50c5f85523f0aba9ff2db10f18279c" category="list-text">*Arbeitsumgebung*: Wählen Sie *Cloud Volumes ONTAP* oder *On-Prem* und anschließend die zugehörige Arbeitsumgebung aus.</block>
  <block id="aa996e20900197b0ea41485ada083d8c" category="paragraph">Die Liste der Arbeitsumgebungen liegt im Bereich des BlueXP-Kontos, des Arbeitsbereichs und des Connectors, den Sie im oberen Banner des Dienstes ausgewählt haben.</block>
  <block id="e6f29fb3c7636dc0040600dd0e84bb79" category="list-text">*Case Priority*: Wählen Sie die Priorität für den Fall, der niedrig, Mittel, hoch oder kritisch sein kann.</block>
  <block id="835eb4008e97c2a7f69bbb2725285e34" category="paragraph">Wenn Sie weitere Informationen zu diesen Prioritäten wünschen, bewegen Sie den Mauszeiger über das Informationssymbol neben dem Feldnamen.</block>
  <block id="0f7d9319c95a8be1492e74601c4b3259" category="list-text">*Problembeschreibung*: Geben Sie eine detaillierte Beschreibung Ihres Problems an, einschließlich aller anwendbaren Fehlermeldungen oder Fehlerbehebungsschritte, die Sie durchgeführt haben.</block>
  <block id="002c6f26fb01affb37b8cf3cef7a1fb0" category="list-text">*Zusätzliche E-Mail-Adressen*: Geben Sie zusätzliche E-Mail-Adressen ein, wenn Sie jemand anderes auf dieses Problem aufmerksam machen möchten.</block>
  <block id="baaf0e61add7d12cf8d12e023d5aef18" category="inline-image-macro">Screenshot aus dem Formular „Create a Case“, in dem Sie einen Case beim NetApp Support erstellen können</block>
  <block id="18f487556417bb6d9721a7005ae097c9" category="paragraph">Es wird ein Popup-Fenster mit der Support-Fallnummer angezeigt. Ein NetApp Support-Experte prüft Ihren Fall und macht Sie umgehend mit.</block>
  <block id="5c56753585e89a84941bb3a78bc681af" category="paragraph">Es ist möglich, dass beim Versuch, einen Fall zu erstellen, möglicherweise die folgende Fehlermeldung angezeigt wird:</block>
  <block id="a30f69ab0ec85d427a3e8835713525bd" category="paragraph">„Sie sind nicht berechtigt, einen Fall für den ausgewählten Service zu erstellen.“</block>
  <block id="e01df0b4dfd95eba2c59333419e4fac6" category="list-text">Verwenden Sie den Chat im Produkt</block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="inline-link"></block>
  <block id="639be990cfca56ab4b63685d8bacd437" category="list-text">Übermitteln eines nicht-technischen Cases unter<block ref="2298f47e4dad19a3156da7ce6116d9b1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d88ec9141ca0f799220b70e6188c8c33" category="section-title">24. Oktober 2022 (Version 2.1)</block>
  <block id="0250bb801ae5ce790da0302493de52ea" category="list-text">Während der Lizenzkonfiguration wird die GFC-Abonnementnummer zusätzlich validiert.</block>
  <block id="45b34709f42790c0abe51e6c74090803" category="list-text">GFC hat zusätzliche Unterstützung hinzugefügt, um die Lizenz für eine bestimmte Dauer für Zuora-basierte Lizenzen zu erweitern. Wenden Sie sich an den GFC Support.</block>
  <block id="26f1c97ddaa03ab258b1513bea6e2ba9" category="list-text">15 Sekunden Verzögerung hinzugefügt, bevor ein Minidup nach einem Absturz geschrieben wurde. Außerdem wurde ein Timer hinzugefügt, um den Minidump zu überwachen und den Vorgang gewaltsam zu beenden, wenn der Dump nicht in 60 Sekunden abgeschlossen wird. Diese geringfügigen Verbesserungen werden zu einer besseren Analyse beitragen.</block>
  <block id="77a0de2d98ff3c93909af59839a1125e" category="list-text">Die Übertragung einzelner Dateien wurde an Cloud Insights entfernt, aber die Übertragung von Zusammenfassungsinformationen zur Dateiübertragung wurde an Cloud Insights übergeben. Dadurch wird die konvergente Infrastruktur entlastet.</block>
  <block id="873a5f90b56d4ccae30ae3bb39cc58fb" category="list-text">Daten und Metadaten wurden in Cloud Insights korrigiert. Dies ermöglicht die CI für Datenvisualisierung.</block>
  <block id="ef4cb0e259adaefa47416a87fabc3c35" category="list-text">Die Optimus Configuration UI wurde behoben, um nicht zu hängen, während Sie auf die Schaltfläche „Registrierung Instanz an CI“ klicken.</block>
  <block id="806b6ec151c368ef2f2399efcb865ab5" category="list-text">Es wurde ein Problem behoben, bei dem der Tservice-Monitor während der Erstkonfiguration manuell ausgeführt wurde.</block>
  <block id="2ef92b78d697de97a16de7ae1849aeb8" category="list-text">Kleinere Fehler wurden im GFC CI Agent Client Service behoben.</block>
  <block id="a207f0479f1471fc5336b474cf75c28a" category="section-title">25. Juli 2022 (Version 2.0)</block>
  <block id="8fce252333669c3cf55b3ff49aa55f09" category="list-text">Optimus wird durch das Hinzufügen von Datums-/Zeitparametern für die Konfiguration der Auftragszugabe vor der Einwohnerzahl erweitert.</block>
  <block id="fc8535e7a72afd618bd1f73c8a0e81a1" category="list-text">Optimus PSM zeigt nun die korrekten CPU-Details in den Details der System-Voranforderung an.</block>
  <block id="4ab2e2d92c22b62e2daa6261704b2d7f" category="list-text">Während der Edge Sync-Konfiguration wurde eine Ausnahme in der Benutzeroberfläche behoben, indem Sie die Details des Koordinators eingeben und auf die Schaltfläche Aktualisieren klicken.</block>
  <block id="4d6386a8d846fb134f2cb55a31f16e13" category="list-text">Erweitert die Optimus-Benutzeroberfläche, um die Edge Sync-Funktion am Rand zu aktivieren/deaktivieren.</block>
  <block id="9f59b2e065c17b264179bc2a32cb9720" category="list-text">Das Problem mit dem Datumsbereich wurde im License Server Manager für Zuora License Aggregator behoben.</block>
  <block id="1c4027933d3e02d7db8558ca13691cb6" category="list-text">Optimus PSM wurde korrigiert, um Informationen zur Leasinganzahl anzuzeigen.</block>
  <block id="4fed480928967df6ad6ade9613b54583" category="list-text">Die Logik des Lizenzverwaltungsservers auf dem Konfigurations-Updater während eines Upgrades wurde korrigiert.</block>
  <block id="22c3479f6dd133b2d2d79cc8b481240f" category="section-title">23. Juni 2022 (Version 1.3.1)</block>
  <block id="f12e4f9c6c0ea52ff0c85be8308ff143" category="list-text">Bei der Aktualisierung wird die korrekte Version der weiterverteilbaren Microsoft-Datei nicht richtig installiert und infolgedessen startet die TUM nicht. Das GFC-Installationsprogramm wurde behoben, um die korrekte Version neu verteilbar zu installieren.</block>
  <block id="e4e361b13d8ce3c010df78be535b3aeb" category="list-text">Der GFC License Manager Service (LMS) aktualisiert nun die Konfigurationsinformationen, anstatt sie zu überschreiben.</block>
  <block id="08b34be098f59c81e94653cf34a7c9ae" category="list-text">Die Configuration UI bindet sich jetzt an die korrekte System.net.http dll während des Upgrade-Vorgangs.</block>
  <block id="25cd9b4ac7b3c20c21ee2a72afe32aa0" category="section-title">Mai 19 2022 (Version 1.3.0)</block>
  <block id="ef54ea7bd608d08bb74526be3bf7a9b6" category="list-text">Die Konfigurationsseite für die Edge Sync-Funktionen wird aktualisiert.</block>
  <block id="e30c0599dc23f8e20e7e385b763cb321" category="list-text">Problem beim Hinzufügen von Jobs vor dem Ausfüllen für mehrere Kanten gleichzeitig über PowerShell Cmdlets behoben.</block>
  <block id="146f385e115b5ea1c65e9d972583070f" category="list-text">Es wurde ein Anzeigeproblem in der LMS Web UI behoben, das das NetApp Abonnement anzeigt.</block>
  <block id="499e122cd59d1ac8c905f8b0b26cd077" category="list-text">Das LMS-Konfigurations-PowerShell-Skript verwendet jetzt TLS 1.2.</block>
  <block id="161cf4dae64f2766612c0586313deb12" category="list-text">Ein Problem in TappN (Pre-Population Service) wurde behoben und es konnte trotz vorübergehender Verbindungen oder Neustart der TUM die Ausführung des Jobs fortsetzen.</block>
  <block id="3e97d9d5f3ba2c244689f2b32f79b026" category="list-text">Der TappN-Vorbefüllung Dienst wird aktualisiert, um abzurufende Dateien zu überspringen, wenn freier Cache-Speicherplatz unter den unteren Schwellenwert fällt.</block>
  <block id="91bd85b0510e37378b14fab4ad5a4129" category="list-text">Beim Schreiben eines Trace-Protokolls wurde ein Problem im License Manager Server Service (LMS) behoben.</block>
  <block id="c2a4e35926866a1322a751f57a7f847a" category="list-text">Die Protokollierungsinfrastruktur für die TUM wird mit hoher Performance besser skalierbar.</block>
  <block id="0f68b904e33d9ac04605aecc958bcf52" category="doc">Weitere Informationen</block>
  <block id="6c92285fa6d3e827b198d120ea3ac674" category="inline-link-macro">Hier</block>
  <block id="bc4fe2352063642d68529f2aa0ca7ca3" category="list-text">NetApp Produktdokumentation</block>
  <block id="1b28ae1c9b0f1461cf0ea5fa195be216" category="list-text">Siehe zusätzliche Dokumentation für NetApp Cloud-Produkte<block ref="0510c3621321be434699160c80a14647" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2d586fed9d23ea26489008f327e1394f" category="list-text">Melden Sie sich beim NetApp Support unter an<block ref="4ae7ca7e30d53354eb9b40e218393b2c" category="inline-link-rx"></block> Mit Ihren NSS-Anmeldedaten</block>
  <block id="bd409d83b208b51683f34be90cb2a669" category="list-text">Sofortige Unterstützung für P1-Fehler: +1 856.481.3990 (Option 2)</block>
  <block id="cb59b87e00d11222bfd9159d0d23836f" category="doc">Erste Schritte</block>
  <block id="201e09e85ad81db8a19ef9f20c05d1a5" category="inline-link-macro">Dieses Video</block>
  <block id="81b4cc67e8f60e41997293efceba160b" category="paragraph">Ansehen <block ref="182ef5a05e7c682b0210b8852ec20646" category="inline-link-macro-rx"></block> Um die Schritte von Anfang bis Ende zu sehen.</block>
  <block id="06ad314b340900d226b1196e1fe289e9" category="section-title">Schnellstart</block>
  <block id="990f23665d21283cae7ae6a6366d2e03" category="paragraph">Führen Sie diese Schritte schnell durch, oder scrollen Sie nach unten zu den verbleibenden Abschnitten, um ausführliche Informationen zu erhalten:</block>
  <block id="7ca1af679f0ba86814f2ad58a578cb7c" category="inline-link">Starten von Cloud Volumes ONTAP in Azure</block>
  <block id="6602afb860a6cca23c3b75bf601365eb" category="inline-link">Starten von Cloud Volumes ONTAP in AWS</block>
  <block id="7be40d2cd621549d68e8fff4ffead179" category="section-title">Implementieren Sie Cloud Volumes ONTAP als Storage-Plattform</block>
  <block id="d0b9898fe413c415608114643e2b6efc" category="list-text">Sie sollten SMB-Dateifreigaben auf der Instanz von Cloud Volumes ONTAP konfigurieren.</block>
  <block id="b61032810c3dc3333168d75ab853e222" category="list-text">Wählen Sie die Arbeitsumgebung aus, in der Cloud Volumes ONTAP implementiert wurde.</block>
  <block id="1e408f6922ab52afed30bf9f3fd18a98" category="list-text">Lesen Sie die Übersichtsseite und klicken Sie auf *Weiter*.</block>
  <block id="3c96cc9fcb38b9efb7ce7ced8d1aa073" category="inline-link-macro">Storage-Plattform</block>
  <block id="2ddf0a5413911c8c522b1bb2dbbc2a38" category="list-text">Wenn auf der Cloud Volumes ONTAP-Instanz keine SMB-Freigaben verfügbar sind, werden Sie aufgefordert, die Details zur SMB-Server- und SMB-Freigabe einzugeben, um die Freigabe jetzt zu erstellen. Weitere Informationen zur SMB-Konfiguration finden Sie unter <block ref="7b874b389af49bd37b4d4f24aa0d8f0d" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="07e6022a350412b0d38723f6c0553658" category="paragraph">Wenn Sie fertig sind, klicken Sie auf *Weiter*, um die SMB-Freigabe zu erstellen.</block>
  <block id="9bd4f7e64b7c6543ad22515f64db1b01" category="inline-image-macro">Ein Screenshot mit den Informationen, die zum Erstellen einer SMB-Freigabe erforderlich sind, wenn eine nicht verfügbar ist.</block>
  <block id="c510089405fb065c62a7ed30808c3a4c" category="paragraph"><block ref="c510089405fb065c62a7ed30808c3a4c" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="ee68e5b99222bbc29a480fcb0d1d6ee2" category="inline-link-macro">Voraussetzungen</block>
  <block id="2175de844bbfb8a1e195b989b54ba612" category="list-text">Geben Sie auf der Seite Global File Cache Service die Anzahl der zu implementierenden Instanzen für Global File Cache Edge ein und stellen Sie anschließend sicher, dass Ihr System die Anforderungen für Netzwerkkonfigurations- und Firewall-Regeln, Active Directory-Einstellungen und Antivirus-Ausschlüsse erfüllt. Siehe <block ref="391182c9255c8914347b7e13351c1a63" category="inline-link-macro-rx"></block> Entnehmen.</block>
  <block id="b7058a71800a15389821662470e7ae9b" category="list-text">Nachdem Sie bestätigt haben, dass die Anforderungen erfüllt wurden oder dass Sie über die entsprechenden Informationen verfügen, klicken Sie auf *Weiter*.</block>
  <block id="c996fbb43976c45057849f97d91482c5" category="list-text">Das Dienstkonto ist ein DomainUser und ist Teil der BUILTIN\Backup Operators Gruppe auf der Cloud Volumes ONTAP Instanz.</block>
  <block id="026ded920edc7d21e9ce48cd106d87a2" category="paragraph">Das Dashboard zeigt an, dass die Management-Server-Instanz und die Core-Instanz beide *an* und arbeiten.</block>
  <block id="e1fa96f0dfb2492f998b4f35bbd987b5" category="paragraph">In diesem Beispiel konfigurieren wir den LMS-Service auf einer Kerninstanz, die Sie gerade in der Public Cloud implementiert haben. Dies ist ein einmalige Prozess, mit dem Ihr LMS-Service eingerichtet wird.</block>
  <block id="0c8ba78cfb15615de4a900fdeb69cbed" category="list-text">Klicken Sie zum Fortfahren auf * „Weiter zu dieser Website (nicht empfohlen)“*. Es wird eine Seite angezeigt, auf der Sie das LMS konfigurieren oder vorhandene Lizenzinformationen prüfen können.</block>
  <block id="b8f60af9dc506c64f958249f3105cab1" category="list-text">Wählen Sie den Registrierungsmodus:</block>
  <block id="89be232bef4b64c85d8cfed4943cb4e2" category="list-text">„Legacy LMS“ wird für bestehende Kunden oder Testkunden verwendet, die über NetApp Support eine Kunden-ID erhalten haben. (Diese Option wurde veraltet.)</block>
  <block id="e4c7bcd1a56a4d517fb5e7ed4295b0ec" category="list-text">Klicken Sie in diesem Beispiel auf *NetApp LMS*, geben Sie Ihre Kunden-ID ein (vorzugsweise Ihre E-Mail-Adresse) und klicken Sie auf *Registrieren LMS*.</block>
  <block id="5db56790db29162e7da15656ad0a14df" category="list-text">Suchen Sie nach einer Bestätigungs-E-Mail von NetApp, die Ihre GFC Software-Abonnementnummer und Seriennummer enthält.</block>
  <block id="8491533f3b8ee4194b1a99323008974a" category="inline-image-macro">Ein Screenshot der E-Mail von NetApp mit der FC Software-Abonnementnummer</block>
  <block id="4049570c64eff161ca3d30f60db5b6e5" category="paragraph"><block ref="4049570c64eff161ca3d30f60db5b6e5" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="bd066f1d692f0947e190ee6064708328" category="list-text">Klicken Sie auf die Registerkarte *NetApp LMS Settings*.</block>
  <block id="9ccd09996e8dc0745151bfe78a3bf4f7" category="list-text">Wählen Sie *GFC Lizenzabonnement*, geben Sie Ihre GFC Software-Abonnementnummer ein und klicken Sie auf *Absenden*.</block>
  <block id="70f8b97b24034e85a402ec9a10134e9b" category="inline-image-macro">Ein Screenshot, wie Sie Ihre GFC Software Subscription-Nummer auf der Seite für das GFC-Lizenzabonnement eingeben.</block>
  <block id="fa47d0136b382d22f766fa761a04805a" category="paragraph"><block ref="fa47d0136b382d22f766fa761a04805a" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b45036707cc90430d164ae3587cf21ba" category="paragraph">Es wird eine Meldung angezeigt, dass Ihr GFC-Lizenzabonnement für die LMS-Instanz erfolgreich registriert und aktiviert wurde. Alle nachfolgenden Käufe werden automatisch dem GFC License Subscription hinzugefügt.</block>
  <block id="bfbf9a67604bf6da34d29af94d1d924d" category="list-text">Optional können Sie auf die Registerkarte *Lizenzinformationen* klicken, um alle Ihre GFC-Lizenzinformationen anzuzeigen.</block>
  <block id="ef0a7c56552e1272d8c5d9e5fb599479" category="section-title">Implementierung zusätzlicher Core-Instanzen</block>
  <block id="fcafc696f895c2c546168d2a1248735e" category="paragraph">Wenn Sie Edge-Instanzen bereitstellen, konfigurieren Sie einige, um eine Verbindung zum ersten Kern und anderen zum zweiten Kern herzustellen. Beide Kerninstanzen greifen auf denselben Backend-Storage (Ihre Cloud Volumes ONTAP-Instanz) in der Arbeitsumgebung zu.</block>
  <block id="ffd917e3a188963aaca624d7e9be0145" category="list-text">Klicken Sie im Global File Cache Dashboard auf *Core Instance hinzufügen*.</block>
  <block id="451dee323842a4acb0d1dc8b7efe20c6" category="inline-image-macro">Ein Screenshot aus dem GFC Dashboard und der Schaltfläche zum Hinzufügen einer zusätzlichen Core-Instanz.</block>
  <block id="61de456010a3bab3d4ffccc75733e75b" category="paragraph"><block ref="61de456010a3bab3d4ffccc75733e75b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="8d27de6a961b36da305ccdb9c92c1cef" category="list-text">Geben Sie die Anmeldedaten des Admin-Benutzers ein, um der Active Directory-Domäne beizutreten, und die Benutzeranmeldeinformationen für das Dienstkonto. Klicken Sie dann auf *Weiter*.</block>
  <block id="d4258bbf3853a6e9c45602dc946b8b71" category="paragraph">Das Dashboard gibt die zweite Kerninstanz für die Arbeitsumgebung wieder.</block>
  <block id="7a285bcce3684231f2e0a4bb8ac77616" category="section-title">Laden Sie die erforderlichen Ressourcen herunter</block>
  <block id="17fcbeb5f192793fd41f089a59730538" category="list-text">Virtuelle Windows Server 2016-Vorlage:</block>
  <block id="7cfa172f8a8d357df3a2106ac8c6b398" category="inline-link">Windows Server 2016 .OVA einschließlich NetApp GFC (VMware vSphere 6.5+)</block>
  <block id="835e49a2c436ab4a585d71025b4cc7fa" category="inline-link">Windows Server 2016 .VHDX einschließlich NetApp GFC (Microsoft Hyper-V)</block>
  <block id="7eeb858e6d60489627b61144a4b897b9" category="list-text">Virtuelle Windows Server 2019-Vorlage:</block>
  <block id="02e6ddd105b75a46cfcba50b442be725" category="inline-link">Windows Server 2019 .OVA einschließlich NetApp GFC (VMware vSphere 6.5+)</block>
  <block id="135435a8d8eb3533e52dfec2d082e667" category="inline-link">Windows Server 2019 .VHDX einschließlich NetApp GFC (Microsoft Hyper-V)</block>
  <block id="faf7d644098124d7a6915b6cc59a0988" category="inline-link">NetApp GFC Software Installation Package (EXE)</block>
  <block id="a82f8775c45fb832c573ea5925281014" category="list-text">Global File Cache Dashboards für Cloud Insights:</block>
  <block id="79970e54ed0f206381160ddc9c16ebfb" category="inline-link">NetApp GFC Cloud Insights-Dashboards (.ZIP)</block>
  <block id="161bce40034252bf3bd18e8b63136e82" category="paragraph"><block ref="161bce40034252bf3bd18e8b63136e82" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="e2d416ed29232c19a683a619f4500452" category="list-text">Global File Cache-Dokumentation:</block>
  <block id="5ce7f81a8ae145f3b72b93e3696353d9" category="inline-link">NetApp Global File Cache User Guide (PDF.Englisch)</block>
  <block id="f545daefd1b990207b6063d1a0d100bb" category="inline-link-macro">Richtlinien für die Dimensionierung</block>
  <block id="8ea62d632a69911dcf193e9803b1195a" category="section-title">Schnelle Schritte</block>
  <block id="763a323edb75b0d5d83ac2607f4b66f9" category="list-text">Stellen Sie sicher, dass die VM mit dem Netzwerk verbunden ist, mit der Domäne verbunden ist und über RDP zugänglich ist.</block>
  <block id="831485d3736514b490af98e2fdcac477" category="section-title">Stabile Server-Appliance</block>
  <block id="976611c38f37696030731d275b8d5432" category="section-title">Physische Hardwareanforderungen</block>
  <block id="007aef1d58264ca7b5e941be27c7efe0" category="list-text">Dedizierte Single- oder redundante 1-Gbit/s-NIC</block>
  <block id="683873eb7a29d80efb08b1ec4990f98d" category="list-text">SAS-HDD mit 10.000 U/min oder SSD (bevorzugt)</block>
  <block id="27fe2dd4bc7bfc5f6cc10da8e820dd79" category="list-text">RAID-Controller mit Write-Back-Cache-Funktion aktiviert</block>
  <block id="7ae06578c5e181b31c27950df9eeefff" category="section-title">Anforderungen für virtuelle Bereitstellung</block>
  <block id="d58b313fe182fc0207ded02961ec8b3e" category="paragraph">Zusätzlich zu den physischen Host-Anforderungen müssen für eine optimale Performance in virtuellen Umgebungen die folgenden Anforderungen und Ressourcenreservierungen erfüllt werden:</block>
  <block id="a39c39a13a34c8ae4f43e53b744d7a93" category="paragraph">Microsoft Hyper-V 2012 R2 und höher:</block>
  <block id="e2dc7db2b7946e399b3526201828d47b" category="list-text">Festplattenbereitstellung: Festplatten müssen als *feste Festplatte* konfiguriert werden.</block>
  <block id="193a7828172c581c20b5f99b87f0d8d5" category="paragraph">VMware vSphere 6.x und höher:</block>
  <block id="01c789b083ceb94098fc54bf2689692f" category="list-text">Bereitstellung von Festplatten:</block>
  <block id="aa9003d495921644b8600f3e28ebe636" category="list-text">Disk Provisioning muss als *Thick Provisioning Eager Zeroed* eingerichtet werden.</block>
  <block id="8254451398fa8d542f44b8faf882706e" category="list-text">Festplatten-Shares müssen auf *hoch* gesetzt werden.</block>
  <block id="486ca25a7b25a59aefc91d70f0803203" category="list-text">Netzwerk: Netzwerkschnittstelle muss auf *VMXNET3* eingestellt sein (kann VM-Tools erfordern).</block>
  <block id="9e73ed1329315cfef8e2886915af8896" category="section-title">Anforderungen für die Partitionsgröße</block>
  <block id="724a9580f889e10d97820373eb8ca1f3" category="list-text">C:\ - mindestens 250 GB (System-/Boot-Volume)</block>
  <block id="31e57f0e2f21035dcd125996fc7910f1" category="list-text">D:\ - mindestens 1 TB (separates Datenvolumen für Global File Cache Intelligent File Cache*)</block>
  <block id="e48ab3024cfcf431a14c3003435bfd56" category="paragraph">*Die Mindestgröße beträgt 2x der aktive Datensatz. Das Cache-Volume (D:\) kann erweitert werden und wird nur durch die Einschränkungen des Microsoft Windows NTFS-Dateisystems eingeschränkt.</block>
  <block id="c05b754004fbd4130eae9e62448598e2" category="section-title">Anforderungen an Global File Cache Intelligent File Cache-Festplatten</block>
  <block id="85b5f3c25b56d8971fb15ba1b85c9098" category="paragraph">Die Festplattenlatenz auf der intelligenten File Cache-Festplatte (D:\) von Global File Cache sollte eine durchschnittliche I/O-Plattenlatenz von &lt; 0,5 ms und einen Durchsatz von 1 MiPS pro paralleler Benutzer bieten.</block>
  <block id="a5fa5746370b608090b994a97b49e98b" category="section-title">Netzwerkbetrieb</block>
  <block id="1fbc431dee8a6b3b664020a773591201" category="section-title">Best Practices für Client-Workstations und Anwendungen</block>
  <block id="35bd173c5c09760e27239213b562c7a2" category="paragraph">Um eine optimale Erfahrung und Leistung zu gewährleisten, ist es wichtig, die Anforderungen und Best Practices des Microsoft Windows Clients gemäß dem Benutzerhandbuch für den Global File Cache zu erfüllen. Dies gilt für alle Versionen von Microsoft Windows.</block>
  <block id="a0d1fd507848b71fc407746a94f31ef3" category="section-title">Best Practices für Firewall und Virenschutz</block>
  <block id="1d8d6b8f9abcab53172954c91e5d8de9" category="section-title">Firewall-Einstellungen</block>
  <block id="cd476ae4644da8d9986293ca4ccec11c" category="list-text">Microsoft Firewall:</block>
  <block id="74d0be744832a30201de162b50221ae7" category="list-text">Behalten Sie die Firewall-Einstellungen als Standard bei.</block>
  <block id="ec2717c888d851defea3145db2ac468e" category="list-text">Empfehlung: Belassen Sie die Microsoft Firewall-Einstellungen und -Dienste bei der Standardeinstellung EIN und starten Sie für Edge-Instanzen, die auch die Domain Controller-Rolle ausführen.</block>
  <block id="3c73ae554bdf159a84c4ce56394b084b" category="list-text">Unternehmens-Firewall:</block>
  <block id="047ff8e79c7124b6aed2f30a879e9d2b" category="section-title">Best Practices für Antiviren-Software</block>
  <block id="77e4365f0d8727fe3c465fb04f26ce93" category="section-title">Konfigurationsausschlüsse</block>
  <block id="7e97ed382f6a1568b4024c1aafe5994c" category="paragraph">Antivirus-Software oder andere Indexierung oder Scan-Dienstprogramme von Drittanbietern sollten niemals Laufwerk D:\ auf der Edge-Instanz scannen. Diese Scans des Edge Server-Laufwerks D:\ führen zu zahlreichen offenen Datei-Anfragen für den gesamten Cache-Namespace. Dadurch werden Dateiabholungen über das WAN auf alle Dateiserver im Rechenzentrum optimiert. Eine Überflutung der WAN-Verbindung und eine unnötige Belastung der Edge-Instanz führen zu Leistungseinbußen.</block>
  <block id="a3c9975e4268a360fec075ea1f6e7e69" category="list-text"><block ref="377b169279397ebcc908d4668ffd252a" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="bf1fb4bfba01f634e06a2d43d2394131" category="list-text"><block ref="5a0f0089a68c9ab11338b00bb42e6739" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="6d0291558b40be1dc38ddd87e7e67460" category="list-text"><block ref="fc0c9f83454bdad39169801cfe1efd5e" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="bce60f6dda3a79e3bcea306480dfc878" category="list-text"><block ref="80d7a70d00472a3687caec44d0ca79b4" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="d78df95b70cf4c6dee42e8ead722491a" category="list-text"><block ref="7b15433a57c49b8e4a9eb1fa38b081d8" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="d754b201e4955b9f605d7add91203958" category="list-text"><block ref="05eba8bb48a2e795c220656ea1d5ef99" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="bcb15a6175fb4778b590db4ad27396ff" category="list-text"><block ref="45fc2fcd27f2301af973412d452f4e9c" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="7f58313a3e0bc8a0479b6f4849ec1e77" category="list-text"><block ref="021e74c8c497fed65e9fc1d968f54879" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="7fa72ec93fc5979b56e163380b01c0b2" category="list-text"><block ref="3b5cfb4c1ee9fec3e5dfef1f26ba681c" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="8460b630b603901ff605873a4c5d90e2" category="list-text">'C:\Programme\TalonFAST\bin\GfcCIAgentService.exe'</block>
  <block id="dd4c0c600e4347a07e5d30c3bed856d8" category="list-text"><block ref="0504717430f074537653ccf3cd6d9fd1" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="456f4de04b845c12a47ae32d653b612b" category="list-text"><block ref="a704fdda232a6e3fb107fa6c966d46a4" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="3727c2e5b330fcfe7717c6c1bea1f978" category="list-text"><block ref="e41e2d394a7234d61f200a1ddf467f09" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="7c9983ef3443840ff03eaa2812bd883e" category="list-text"><block ref="c43fe910ae5eee071ae639eeaf705d3f" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="74c060f7e3a37b85b5d53c7fe89cf2f8" category="list-text"><block ref="9f20a4c74774bba9f226ac1956009ca8" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="d6962970cb361bb6d1d7612ae9e106b3" category="list-text"><block ref="58657bde8e4c1b67e7de8b6b27f1cac2" prefix="" category="inline-code"></block> Oder<block ref="6c1df58d5e014ad3d8bb67edadeb0ff2" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="c58c85a6f844b156a2d47fd79504c643" category="list-text"><block ref="a89520dcf0e86780ef317a1a6b53208c" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="17937cca8244e81de13eeb7cc6f4d869" category="list-text"><block ref="5308610f860639c44f207cb139874ab3" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="3b710b0888968f7413d44955601b751d" category="list-text"><block ref="20c546b0e937f87dc74413173018b83b" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="a62465504884636280659bec3400d68a" category="section-title">NetApp Support-Richtlinie</block>
  <block id="56e5f7d2a259ae62a6e0729ffb57de0a" category="list-text">DNS/DHCP</block>
  <block id="c718f76b60a0fc7efd97036a70cb36d9" category="list-text">Druckservices</block>
  <block id="b70ae60e9922e0ed61cdd248b7d89c8c" category="list-text">Microsoft System Center Configuration Manager (SCCM)</block>
  <block id="ec7fd1c8b87a6f5d275bc4e24065e734" category="list-text">Eine Line-of-Business-Produktivitätssoftware, die normalerweise ressourcenintensiv sind, z. B. Datenbankserver, Mail-Server usw. Werden nicht unterstützt.</block>
  <block id="3b878279a04dc47d60932cb294d96259" category="section-title">Überblick</block>
  <block id="98f770b0af18ca763421bac22b4b6805" category="section-title">Funktionen</block>
  <block id="b2af53c8b5aa3b46f7284a7035894ab4" category="list-text">Konsolidieren und zentralisieren Sie Ihre Daten in die Public Cloud und profitieren Sie von der Skalierbarkeit und Performance von Storage-Lösungen der Enterprise-Klasse</block>
  <block id="5a1a220f80ef863fc3d1b825931fdee8" category="list-text">Erstellen Sie einen einzigen Datensatz für alle Benutzer weltweit und nutzen Sie intelligentes Datei-Caching, um globalen Datenzugriff, Zusammenarbeit und Performance zu verbessern</block>
  <block id="1d40d5b2144a31da39c596193a7553cd" category="list-text">Sie erhalten einen eigenständigen, automatisierten Cache, der vollständige Datenkopien und Backups überflüssig macht. Nutzen Sie lokales Datei-Caching für aktive Daten und senken Sie die Storage-Kosten</block>
  <block id="eabc5b86be92567d6584b6f9bda306bf" category="list-text">Transparenter Zugriff von Remote-Standorten über einen globalen Namespace mit zentraler Dateisperrung in Echtzeit</block>
  <block id="e55dde8ab8d8ac9594c265cd439c94bf" category="section-title">Unterstützte Storage-Plattformen</block>
  <block id="af1bba2ce5f90eecf243bb554ad8673d" category="section-title">Automatisierte Implementierungsoptionen</block>
  <block id="0e8f3fb260ced5550398e677e8e16659" category="list-text">Cloud Volumes ONTAP in Azure</block>
  <block id="bdcb25a0b74cb8c3c6dc4deb7e7dc876" category="list-text">Cloud Volumes ONTAP in AWS</block>
  <block id="a4bae3b774c4cc05ca00a01a97ff00ca" category="section-title">Optionen für manuelle Implementierung</block>
  <block id="98b63173dd4ecb2326d95d7300606052" category="paragraph">Die in diesem Beispiel referenzierte Topologie ist ein Hub-and-Spoke-Modell, wobei das Netzwerk von Remote-Zweigstellen/-Standorten auf einen gemeinsamen Datensatz in der Cloud zugreift. Die wichtigsten Punkte dieses Beispiels sind:</block>
  <block id="8fef697f7f9f78c059ccfc40f4acea1e" category="list-text">Zentralisierter Datastore:</block>
  <block id="4cb06c74a96499a607c0c95ead19581f" category="list-text">Public-Cloud-Storage-Plattform der Enterprise-Klasse, wie Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="bf4662b0e8c36712c67c5e97b320dfee" category="list-text">Erweiterung des zentralen Datenspeichers an die Remote-Standorte</block>
  <block id="83f1cff7aec325f369b4b7ec230e4326" category="list-text">Stellt an jedem Remote-Standort einen virtuellen Dateifreigabe bereit, der Zugriff auf zentrale Daten ermöglicht.</block>
  <block id="8846e89cb2a3b43e1079cc88ae2d9af6" category="list-text">Hostet den Intelligent File Cache auf einem benutzerdefinierten NTFS-Volume <block ref="b40b366b86664ec1c37b5e3e11120931" prefix="(" category="inline-code"></block>).</block>
  <block id="d6b1a1e3c6e678c1adb5c3d7a9edd7dc" category="list-text">Netzwerkkonfiguration:</block>
  <block id="39792004bb5e86d84188594315715f83" category="list-text">Multi-Protokoll-Label-Switching (MPLS)-, ExpressRoute- oder VPN-Konnektivität</block>
  <block id="ab055fb1c85968bb4f5a4bc4ea101b6f" category="list-text">DFS-Namespace für die Verwendung eines globalen Namespace (empfohlen).</block>
  <block id="20b4f77bd00b4f63a49ec8e08f3bf6a6" category="section-title">Kosten</block>
  <block id="35ca268e4e28a68df6a6a7a036db06fa" category="list-text">Bei allen Installationen müssen Sie ein oder mehrere Volumes in der Cloud implementieren (z. B. Cloud Volumes ONTAP, Cloud Volumes Service oder Azure NetApp Files). Daraus entstehen Gebühren vom ausgewählten Cloud-Provider.</block>
  <block id="e5624fb8b348be8b0b94ecdc79a3e52a" category="list-text">Bei allen Installationen müssen Sie zudem zwei oder mehr Virtual Machines (VMs) in der Cloud implementieren. Daraus entstehen Gebühren vom ausgewählten Cloud-Provider.</block>
  <block id="bca1fbce4a3bdcddfdb1aa5bb1b5f6da" category="paragraph">In Azure wird dies auf einer D2S_V3-VM oder einer gleichwertigen (2 vCPU/8 GB RAM) mit 127 GB Standard-SSD ausgeführt</block>
  <block id="c6b798b0bebd4b2ec1cf891e6cd66c67" category="paragraph">In AWS wird dies auf einer m4.Large oder einer gleichwertigen Instanz (2 vCPU/8 GB RAM) mit 127 GB Allzweck-SSD ausgeführt</block>
  <block id="ec9614a46239aa59499c4a94e919963a" category="inline-link">Hier erfahren Sie mehr</block>
  <block id="d2893970aa4c57a02af5ca132a872653" category="inline-link">Berechnen Sie Ihr Einsparungspotenzial</block>
  <block id="0b9c6eef4e3d3a222eb04e910d252339" category="section-title">Lizenzierung</block>
  <block id="24b5cd8cad83af73f3fef17c36994df9" category="paragraph">Wenn Sie Ihre erste Core-Instanz im Datacenter oder in der Cloud implementieren, können Sie diese Instanz als LMS für Ihr Unternehmen festlegen. Diese LMS-Instanz ist einmal konfiguriert, stellt eine Verbindung zum Abonnementdienst (über HTTPS) her und validiert Ihr Abonnement mit der Kunden-ID, die unsere Support-/Operations-Abteilung bei Aktivierung des Abonnements bereitstellt. Nachdem Sie diese Bezeichnung erstellt haben, verknüpfen Sie Ihre Edge-Instanzen mit dem LMS, indem Sie Ihre Kunden-ID und die IP-Adresse der LMS-Instanz angeben.</block>
  <block id="3fbdffd6b695a9bc6ac6bcd1e40fd200" category="paragraph">Wenn Sie zusätzliche Edge-Lizenzen erwerben oder Ihr Abonnement verlängern, aktualisiert unsere Support-/Operations-Abteilung die Lizenzdetails, beispielsweise die Anzahl der Websites oder das Enddatum des Abonnements. Nachdem das LMS den Abonnementdienst abgefragt hat, werden die Lizenzdetails automatisch auf der LMS-Instanz aktualisiert und gelten für Ihre GFC Core- und Edge-Instanzen.</block>
  <block id="e646e16bee8b32e6ea29e30d01970a6c" category="section-title">Einschränkungen</block>
  <block id="01eb0b4b5071a2cfc0876bc37b144a78" category="inline-link-macro">Global File Cache: Überblick und Onboarding</block>
  <block id="135b308ed83c53f1516b7c754566d1c4" category="section-title">Bevor Sie beginnen</block>
  <block id="3dccf72fe610d6922e392e93335fdb6d" category="list-text">Subnetzmaske</block>
  <block id="c2eec1849e83099bbab1cd0ae936bbf5" category="list-text">Gateway-IP-Adresse</block>
  <block id="860a94f98e1f15a61ad1071ceae3e66c" category="list-text">Das DNS-Suffix (optional)</block>
  <block id="59d11460c288d30dc7ad5385fa70a643" category="list-text">Benutzername und Passwort eines administrativen Benutzers in der Domäne</block>
  <block id="aa8a51c7873eebddd266e8f9fc005551" category="list-text">Der FQDN und/oder die IP-Adresse der zugehörigen Core-Server</block>
  <block id="c00628f28575c396399b6fe766bd9a7f" category="list-text">Ein Volume, das als intelligenter Datei-Cache verwendet werden soll. Es wird empfohlen, dass dieser mindestens die doppelte Größe des aktiven Datensatzes hat. Dies sollte als NTFS formatiert und als zugewiesen werden<block ref="b40b366b86664ec1c37b5e3e11120931" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="0429b6f2baa57a9ff0f0c98fb59e6375" category="section-title">Häufig verwendete TCP-Ports</block>
  <block id="13e092e9dc8de04d97af3a0b6da3b8a7" category="paragraph">Stellen Sie sicher, dass die VM-Einstellungen, einschließlich Ressourcenreservierungen, den in aufgeführten Anforderungen entsprechen <block ref="5c1cbf50532c1013d88cfe61fe821a6c" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="fc7a0d8ea6364bfb41e06422b71c429e" category="list-text">Extrahieren Sie das Paket aus der von Ihnen heruntergeladenen Vorlage.</block>
  <block id="7eb43a57e6622c0ef233416570f7ae52" category="list-text">Implementieren Sie die virtuelle Vorlage. Lesen Sie sich vor Beginn der Implementierung die folgenden Videos durch:</block>
  <block id="24b504ce13adee2ae64748e83c4c4ec9" category="inline-link">Implementieren Sie die virtuelle Vorlage auf VMware</block>
  <block id="fb12c3e8043e032005d552a11ca90443" category="list-text"><block ref="fb12c3e8043e032005d552a11ca90443" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="14b0ff7ba78834aa4a65d9eae88a7a1d" category="inline-link">Implementieren Sie die virtuelle Vorlage auf Hyper-V</block>
  <block id="f25eacc233a841135303ff118464050b" category="list-text"><block ref="f25eacc233a841135303ff118464050b" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="de69420753120e1e78642c886c7109e8" category="list-text">Starten Sie nach der Implementierung der virtuellen Vorlage und beim Konfigurieren der VM-Einstellungen die VM.</block>
  <block id="e09ea0b56cfaa5a1f397080dd486b5f2" category="list-text">Wenn das Betriebssystem Windows Server 2016 oder 2019 sich für den ersten Einsatz vorbereitet, füllen Sie das sofort einsetzbare Erlebnis aus, indem Sie die richtigen Treiber installieren und die erforderlichen Komponenten für die jeweilige Hardware installieren.</block>
  <block id="dee8dd3dec17bcdeb7aeaa26a0da5d34" category="list-text">Melden Sie sich nach Abschluss des Assistenten für die Erstkonfiguration lokal beim Betriebssystem Windows Server 2016 oder 2019 an, wobei die folgenden Anmeldedaten verwendet werden:</block>
  <block id="e88d9e809b189685f2b697f0d2877e93" category="list-text">Benutzername: *FASTAdmin*</block>
  <block id="b0510fc1d488a120fdf78923e0b172a9" category="list-text">Passwort: *Tal0nFAST!*</block>
  <block id="9ffedcb724b4feb8a504d1992a427f91" category="admonition">Die Edge-Instanz muss im Rahmen Ihrer Cloud Volumes ONTAP-Implementierung lizenziert sein, bevor mit der Konfiguration beginnt. Siehe <block ref="377fd5f39b29a70f5e638818d5a59395" category="inline-link-macro-rx"></block> Weitere Informationen zur Lizenzierung.</block>
  <block id="d42781d3bdc329779f16188aebafecfb" category="paragraph">Führen Sie die folgenden Schritte aus, um die Edge-Instanz zu konfigurieren:</block>
  <block id="3f613da6fbaad97f60fb7f4a76375fce" category="list-text">Klicken Sie neben dem Schritt nicht markiert Core Configuration im Abschnitt „Edge Configuration Steps“ des Assistenten für die Erstkonfiguration auf *Ausführen*. Dadurch wird eine neue Registerkarte, GFC Edge, geöffnet und der Abschnitt _Core-Instanzen_ angezeigt.</block>
  <block id="bd8d6ce57c654a9f44359514cebac51f" category="list-text">(Optional) Aktivieren Sie die *SSL*-Box, um SSL-Unterstützung für erweiterte Verschlüsselung von Edge zu Core zu aktivieren.</block>
  <block id="2e179b1488ac6d422c9002d1e13a2986" category="list-text">Geben Sie den Benutzernamen und das Kennwort ein. Dies sind die Anmeldeinformationen des im Core verwendeten Dienstkontos.</block>
  <block id="9ea700586e6a2fe161b85a652d52a229" category="admonition">Dieses Softwarepaket kann auch für makellose Installationen auf Microsoft Windows Server 2016 Standard oder Datacenter Edition oder Windows Server 2019 Standard oder Datacenter Edition verwendet oder als Teil Ihrer Upgrade-Strategie verwendet werden.</block>
  <block id="4e382ccd8141ced17b09bcf1f768c0ef" category="list-text">Nachdem Sie das neueste Installationspaket auf der gewünschten Windows Server-Instanz gespeichert haben, doppelklicken Sie darauf, um die ausführbare Installationsdatei auszuführen.</block>
  <block id="0ec3cc3f54335b1e013a49736d81bd26" category="list-text">Klicken Sie auf *Weiter*, um den Vorgang fortzusetzen.</block>
  <block id="3dcb2e1a782d534491a8c818a67ce2ad" category="list-text">Klicken Sie auf *Weiter*, um fortzufahren.</block>
  <block id="120ede641a2a4f4deb9c2f007fb44d9e" category="list-text">Akzeptieren Sie die Lizenzvereinbarung und klicken Sie auf *Weiter*.</block>
  <block id="93e4479094af97aa27b4d18ae90d4dd7" category="list-text">Wählen Sie den gewünschten Speicherort für das Installationsziel aus.</block>
  <block id="7a471b1e4141c6cec5dcf9437bfb622d" category="paragraph">NetApp empfiehlt, den Standardinstallationsstandort zu verwenden.</block>
  <block id="11372cbdd1b9df475379b5812c09cf46" category="list-text">Wählen Sie den Ordner Startmenü.</block>
  <block id="366cc1d4ff6cff6676cf51ea1a645ab0" category="list-text">Überprüfen Sie Ihre Installationsauswahl und klicken Sie auf *Installieren*, um mit der Installation zu beginnen.</block>
  <block id="ca226cca3bd1375b5e9fbcf3bd9cb3be" category="paragraph">Die Installation wird gestartet.</block>
  <block id="749c0e89c28cfa8efa0ef88d80e309b9" category="list-text">Starten Sie nach Abschluss der Installation den Server neu, wenn Sie dazu aufgefordert werden.</block>
  <block id="a720f7f5208abaac19d4db46d3bc0a7b" category="inline-link">Probleme Wurden Behoben</block>
  <block id="8334797b9b3383d4f48d98178b8845ea" category="inline-link">Auf dieser Seite</block>
  <block id="51d465a61bb0f252b570a31acdf628be" category="section-title">Global File Cache ist jetzt für eine beliebige Anzahl von Lizenzen verfügbar</block>
  <block id="c4579941f945f9c013bc5d2b34483751" category="paragraph">Die vorherige Mindestanforderung von 10 Lizenzen bzw. 30 TB Speicher wurde entfernt. Für jeden 3 TB Storage wird eine Lizenz für Global File Cache ausgestellt.</block>
  <block id="a05df94e25a3fdf3c6809915be7db21b" category="section-title">Unterstützung für die Verwendung eines Offline License Management Servers wurde hinzugefügt</block>
  <block id="9952545455211dde3dd54a36ff1e0fd9" category="paragraph">Ein Offline- oder Dark-Site ist License Management Server (LMS) besonders nützlich, wenn der LMS keine Internetverbindung zur Lizenzvalidierung mit Lizenzquellen hat. Während der Erstkonfiguration ist eine Internetverbindung und eine Verbindung zur Lizenzquelle erforderlich. Sobald die LMS-Instanz konfiguriert ist, kann sie dunkel werden. Alle Kanten/Kerne sollten eine Verbindung mit LMS haben, um die Lizenzen kontinuierlich zu validieren.</block>
  <block id="c0e3f3bf15a62c059b94a8ed402b05a1" category="section-title">Edge-Instanzen können weitere gleichzeitige Benutzer unterstützen</block>
  <block id="dac6d17442feba1d57f29d8031c05963" category="paragraph">Eine einzige globale File Cache Edge Instanz kann bis zu 500 Benutzer pro dedizierter physischer Edge Instanz sowie bis zu 300 Benutzer für dedizierte virtuelle Bereitstellungen bereitstellen. Die maximale Anzahl von Benutzern war bisher 400 bzw. 200.</block>
  <block id="7954886e5818e91e397e0ca331d15d48" category="section-title">Verbesserter Optimus-PSM für die Konfiguration der Cloud-Lizenzierung</block>
  <block id="3bf86cee85be3992be11d6813b4f6b14" category="section-title">Erweitert die Edge Sync-Funktion in Optimus UI (Edge Configuration), um alle verbundenen Clients anzuzeigen</block>
  <block id="40ede24da7e93db6d61cd94c084008e7" category="section-title">Neues kapazitätsbasiertes Lizenzmodell für Global File Cache über Azure Marketplace</block>
  <block id="70dc5565ba7814d08bd68476e5fb76ff" category="paragraph">Eine neue Lizenz für „Edge Cache“ verfügt über dieselben Funktionen wie die Lizenz „CVO Professional“, bietet jedoch auch Unterstützung für Global File Cache. Sie sehen diese Option bei der Implementierung eines neuen Cloud Volumes ONTAP Systems in Azure. Sie haben Anspruch auf die Bereitstellung eines globalen File Cache Edge-Systems für jeweils 3 tib bereitgestellte Kapazität auf dem Cloud Volumes ONTAP System. Es sollten mindestens 30 tib bereitgestellt werden. Der GFC License Manager Service wurde erweitert und bietet kapazitätsbasierte Lizenzierung.</block>
  <block id="6a749e3d1bafd02cdf9a303ba6375e66" category="inline-link">Erfahren Sie mehr über das Edge Cache Lizenzpaket.</block>
  <block id="b7b58b4424e766ec66e0ab4ea9c812b8" category="section-title">Global File Cache ist jetzt in Cloud Insights integriert</block>
  <block id="cf7c224c7b8d702f6384270dadb22ca0" category="paragraph">NetApp Cloud Insights (CI) bietet einen vollständigen Überblick über Ihre Infrastruktur und Applikationen. Global File Cache ist nun in CI integriert. Dies ermöglicht eine vollständige Transparenz aller Kanten und Kerne sowie die Überwachung von Prozessen, die auf den Instanzen ausgeführt werden. Verschiedene Metriken für Global File Cache werden zur CI weitergeleitet, um einen vollständigen Überblick über das CI Dashboard zu geben. Siehe Kapitel 11 im<block ref="2cde0a8e9bca45f9b9d7b53c9b2941a5" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="902eaec7802b7e6292febf1b6526a6b5" category="inline-link">Weitere Informationen zu Cloud Insights</block>
  <block id="6d7b1d6577d8e6bfc5f78e821377a7d4" category="paragraph"><block ref="6d7b1d6577d8e6bfc5f78e821377a7d4" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="1f56bc157b53331171e2209738abd411" category="section-title">Lizenzverwaltungsserver wurde erweitert, um in sehr restriktiven Umgebungen betrieben zu werden</block>
  <block id="706163f56e3d19088d2a54cd0451269e" category="paragraph">Während der Lizenzkonfiguration sollte der License Management Server (LMS) Zugriff auf das Internet haben, um die Lizenzdetails von NetApp/Zuora zu erfassen. Sobald die Konfiguration erfolgreich ist, kann das LMS auch weiterhin im Offline-Modus arbeiten und Lizenzmöglichkeiten bereitstellen, obwohl es sich um restriktive Umgebungen handelt.</block>
  <block id="1b66d26240c6a01df03ec7dc4a6d1a2b" category="section-title">Die Edge Sync-Benutzeroberfläche in Optimus wurde erweitert, um die Liste der verbundenen Clients auf einem Koordinator Edge anzuzeigen</block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Rechtliche Hinweise</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Rechtliche Hinweise ermöglichen den Zugriff auf Copyright-Erklärungen, Marken, Patente und mehr.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Urheberrecht</block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marken</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NetApp, das NETAPP Logo und die auf der NetApp Markenseite aufgeführten Marken sind Marken von NetApp Inc. Andere Firmen- und Produktnamen können Marken der jeweiligen Eigentümer sein.</block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Patente</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Eine aktuelle Liste der NetApp Patente finden Sie unter:</block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Datenschutzrichtlinie</block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Open Source</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">In den Benachrichtigungsdateien finden Sie Informationen zu Urheberrechten und Lizenzen von Drittanbietern, die in der NetApp Software verwendet werden.</block>
  <block id="c95623cd0395d5a6bb6105b9d32f197b" category="inline-link">Hinweis für BlueXP</block>
  <block id="628a4a2f6eaf1d1281369e04da7f5585" category="paragraph">Siehe <block ref="dff9f26728968e7b308d7b9ca46f5bdd" category="inline-xref-macro-rx"></block> So ermitteln Sie die maximale Anzahl an Edge-Instanzen und die Gesamtanzahl der Benutzer, die jede Konfiguration unterstützen kann:</block>
  <block id="137e4d3e0bc5586af6fc7ca9441511e1" category="section-title">Richtlinien für die Dimensionierung</block>
  <block id="060637ec73a717e3bdfa4db9addbef35" category="paragraph">Bei der Konfiguration des ersten Systems sind einige Richtlinien zur Dimensionierung zu beachten. Sie sollten diese Verhältnisse noch einmal überprüfen, nachdem sich einige Verwendungsdaten angesammelt haben, um sicherzustellen, dass Sie das System optimal nutzen. Dazu zählen:</block>
  <block id="21b98a9bfa32dac32af60fe74c7fc07c" category="section-title">Anzahl der Edge-Instanzen pro Core-Instanz</block>
  <block id="9aad1322fc19ca5e66c23b65ad4ae5fe" category="section-title">Anzahl gleichzeitiger Benutzer pro Edge Instanz</block>
  <block id="9677e276eaf903d4a0b5da856ceb3bdc" category="section-title">Anzahl gleichzeitiger Benutzer pro Core-Instanz</block>
  <block id="891a589deeeaf68084584fbfae4c3ae7" category="section-title">Storage-Plattform (Volumes)</block>
  <block id="152468376710017819b274fb14a70617" category="paragraph">Wenn Sie auf der Cloud Volumes ONTAP Instanz nicht mindestens eine SMB-Dateifreigabe eingerichtet haben, müssen Sie die folgenden Informationen bereithalten, damit Sie diese Informationen während der Installation konfigurieren können:</block>
  <block id="981640f9fb09fe09a937c7da955d9dfb" category="list-text">Active Directory-Domänenname, Name-Server-IP-Adresse, Active Directory-Anmeldedaten.</block>
  <block id="794cb058ebafe2e7b0df56dea2e389d4" category="list-text">Name und Größe des Volumes, das Sie erstellen möchten, sowie Name des Aggregats, auf dem das Volume erstellt wird, und Share-Name.</block>
  <block id="5a546cf8c7438d3947e0f034bfe5f5af" category="inline-link">Management vorhandener Aggregate</block>
  <block id="6422529c869860da493cea06fbd91918" category="list-text">Bei Nutzung der abonnementbasierten GFC-Lizenzierung:</block>
  <block id="23fc360c2573b4c9bee90db0e02de4cd" category="list-text">\https://rest.zuora.com/v1/subscriptions/</block>
  <block id="c8696311709135d3481a11098f1990c8" category="list-text">\https://rest.zuora.com/oauth/token</block>
  <block id="7810d0ca3a66369587e6a56cf4192b2c" category="list-text">Wenn Sie eine ältere Lizenzierung von NetApp verwenden:</block>
  <block id="90fa5a5ac66630ff8491eb335e51bdc9" category="list-text">\https://talonazuremicroservices.azurewebsites.net</block>
  <block id="5ed3a104f8850c15acaec08814cbd9b4" category="list-text">\https://talonlicensing.table.core.windows.net</block>
  <block id="2a14e1d9fe1117503124653da7bc0c2e" category="list-text">Ein eindeutiger (geografischer) NetBIOS-Name für die Instanz (z. B. GFC-CORE1)</block>
  <block id="012be1a704679516268472af83c3224d" category="list-text">Active Directory-Domänenname</block>
  <block id="36f55accbc89c027e3d1b77aa8958616" category="list-text">Das bereitgestellte Servicekonto muss ein Domänenbenutzer sein.</block>
  <block id="2decbb79727266a2a228917663cdce4a" category="paragraph">Abhängig von den Einschränkungen und GPOs in der Netzwerkumgebung kann für dieses Konto Administratorrechte für die Domäne erforderlich sein.</block>
  <block id="1a8ec43728ef4fec5d16fa2c32372467" category="list-text">Die IT muss über die Berechtigungen „als Dienst ausführen“ verfügen.</block>
  <block id="de445129d8b81820aff750dbf9c0b34c" category="list-text">Das Passwort sollte auf „Never Expire“ gesetzt werden.</block>
  <block id="e334178450758be114591fc0de3df592" category="list-text">Die Kontooption „Benutzer muss Passwort bei der nächsten Anmeldung ändern“ sollte DEAKTIVIERT werden (deaktiviert).</block>
  <block id="e182461a5cdbf7556eaec25749caec6a" category="list-text">Es muss Mitglied der Back-End-Dateiserver-Gruppe sein, die in Backup Operators integriert ist (dies wird automatisch aktiviert, wenn es über BlueXP bereitgestellt wird).</block>
  <block id="51a2657902a94cb28cb094cca2f5d9ea" category="section-title">Lizenzverwaltungsserver</block>
  <block id="aa2be03e10176973cbb1d2299c98996b" category="list-text">Die LMS-Instanz muss eine Verbindung zum Abonnementdienst (öffentliches Internet) über HTTPS (TCP-Port 443) herstellen können.</block>
  <block id="e3032cd499830d29c8b4c7009b1cd6b7" category="list-text">Die Core- und Edge-Instanzen müssen über HTTPS (TCP-Port 443) eine Verbindung zur LMS-Instanz herstellen.</block>
  <block id="f36d42acab571ec85ce6cc8247ef2ba9" category="section-title">Networking (Externer Zugriff)</block>
  <block id="fec56f9aaa9d989eef75b885dbdd8e10" category="list-text">\https://rest.zuora.com/v1/subscriptions/&lt;subscription-no&gt;</block>
  <block id="8570c6f475d9487aea1b717c73095257" category="list-text">Bei Verwendung der NetApp NSS-basierten Lizenzierung:</block>
  <block id="761932af381c1c2dde508ecccbc80d98" category="list-text">\https://login.netapp.com</block>
  <block id="a5085b0443e5d8b1f1dbe592e35a2b60" category="list-text">\https://login.netapp.com/ms_oauth/oauth2/endpoints</block>
  <block id="8af6b191c0a6466d92047c2ff20cacd2" category="list-text">\https://login.netapp.com/ms_oauth/oauth2/endpoints/oauthservice/tokens</block>
  <block id="7d0ee6fed10d3d4e5c9ee496729ab519" category="sidebar">Versionshinweise</block>
  <block id="33871b6190a8d5adbe8b15282054766c" category="sidebar">Was ist neu</block>
  <block id="69464e68a5cdd0b54694ac92276fa1a3" category="sidebar">Probleme wurden behoben</block>
  <block id="be11c74c1dd7f307bb80183a90dc2067" category="sidebar">Los geht's</block>
  <block id="0adc03eac86772ad2c75c8f140be417e" category="sidebar">Wissen und Support</block>
  <block id="06c2cea18679d64399783748fa367bdd" category="inline-image-macro">Eins</block>
  <block id="bb28d23fa130988b09464a6057aef85b" category="paragraph-title"><block ref="58f667aaf05f87159670e12bd9bc076b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Implementieren Sie Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="aada29daee1d64ed0fe907043855cb7e" category="inline-image-macro">Zwei</block>
  <block id="ca8a2087e5557e317599344687a57391" category="inline-image-macro">Drittens</block>
  <block id="981b8fcee42e1e726a67a2b9a98ea6e9" category="inline-image-macro">Vier</block>
  <block id="e5d9de39f7ca1ba2637e5640af3ae8aa" category="inline-image-macro">Fünf</block>
  <block id="e66cf0363da426ff5fc40b5dff923ee7" category="paragraph-title">Nächste Schritte</block>
  <block id="8fece025a1a8fef7018449bf104a2527" category="paragraph-title">Bevor Sie beginnen</block>
  <block id="bd965e38a0c9cf27aa1bde099308e23f" category="paragraph-title">Nachdem Sie fertig sind</block>
  <block id="e3cd99e4aa330ae6bdfb3754d83ae962" category="list-text">Wenn Sie einen Partner- oder Reseller-Account haben, können Sie ein oder mehrere NSS-Konten hinzufügen, können aber nicht neben Kunden-Level Accounts hinzugefügt werden.</block>
  <block id="2974170a8b1b5b4a2ac69aacd4c1c9c3" category="list-text">Suchen Sie auf der Seite für die Support-Registrierung die Seriennummer Ihres Kontos.</block>
  <block id="50a1dc01b7312307c34a888071586955" category="list-text">Kopieren Sie die Seriennummer des Kontos von Schritt 2 oben, füllen Sie die Sicherheitsprüfung aus und bestätigen Sie dann, dass Sie die globale Datenschutzrichtlinie von NetApp lesen.</block>
  <block id="cc8b0535948da368f832027c19b7f853" category="list-text">Kopieren Sie die oben angegebene Seriennummer (960xxxx) für das Feld „Seriennummer“. Dadurch wird die Kontobearbeitung beschleunigt.</block>
  <block id="ca8b4d0fc39e2135cbcdf391be62059b" category="list-text">\https://gfcproxyforcm-prod.azurewebsites.net/</block>
  <block id="18cf072964a583150dd247485ba75b92" category="inline-link-macro">Amazon FSX für ONTAP</block>
  <block id="7450cfde7058dc5e1f7909d0280fd7ae" category="inline-link-macro">Azure NetApp Dateien</block>
  <block id="b0cee72642f5457a71ddd0b49efb6d93" category="inline-link-macro">Cloud Volumes Service für Google Cloud</block>
  <block id="edd15fbeb7b2dffa163336ecd4f3e80c" category="section-title">Nutzen Sie Self-Support-Optionen</block>
  <block id="d88bacf2a9fdcbbc844edcba97c34e30" category="section-title">Erstellen Sie einen Fall mit dem NetApp Support</block>
  <block id="08d96fdd1a845d80db99e6e1dffb8bc7" category="list-text">Wählen Sie auf der Seite *Ressourcen* eine der verfügbaren Optionen unter Technischer Support:</block>
  <block id="c7f5c1a75acc58c6f004efc0ce1eba09" category="list-text">*Anhang (optional)*: Laden Sie bis zu fünf Anhänge nacheinander hoch.</block>
  <block id="bfa80e7aaad6da353b431bff3a0e12d6" category="paragraph">Anhänge sind auf 25 MB pro Datei begrenzt. Folgende Dateierweiterungen werden unterstützt: Txt, log, pdf, jpg/jpeg, rtf, doc/docx, xls/xlsx und csv.</block>
  <block id="898e35e1a4bf4b025c3edec879439b08" category="section-title">Managen Ihrer Support-Cases (Vorschau)</block>
  <block id="8b74b053fbeeff5c3b6f4991cb1d028d" category="paragraph">Sie können aktive und gelöste Support-Cases direkt über BlueXP anzeigen und managen. Sie können die mit Ihrem NSS-Konto und Ihrem Unternehmen verbundenen Fälle verwalten.</block>
  <block id="394ef093ad3259b9ff0fe7406f015b83" category="paragraph">Case Management ist als Vorschau verfügbar. Wir planen, diese Erfahrungen weiter zu verbessern und in zukünftigen Versionen Verbesserungen hinzuzufügen. Bitte senden Sie uns Ihr Feedback über den Product-Chat.</block>
  <block id="5e4e7672ec2ba2b8a763da7f6714e212" category="list-text">Das Case-Management-Dashboard oben auf der Seite bietet zwei Ansichten:</block>
  <block id="01c3ffea552d74a5ae390b10e71a1f26" category="list-text">Die Ansicht auf der linken Seite zeigt die Gesamtzahl der Fälle, die in den letzten 3 Monaten durch das von Ihnen angegebene NSS-Benutzerkonto eröffnet wurden.</block>
  <block id="e3b6c09a5686233f72ce1ea60a1eb088" category="list-text">Die Ansicht auf der rechten Seite zeigt die Gesamtzahl der in den letzten 3 Monaten auf Unternehmensebene eröffneten Fälle basierend auf Ihrem NSS-Benutzerkonto an.</block>
  <block id="b19b168cc8a2b8c984465e140256b3a2" category="paragraph">Die Ergebnisse in der Tabelle geben die Fälle in Bezug auf die ausgewählte Ansicht wieder.</block>
  <block id="56dcadeee6b0e5c47a52673f9b5a0bb3" category="list-text">Sie können interessante Spalten hinzufügen oder entfernen und den Inhalt von Spalten wie Priorität und Status filtern. Andere Spalten bieten nur Sortierfunktionen.</block>
  <block id="6f936762e1223311f031685422fcd3a4" category="paragraph">Weitere Informationen erhalten Sie in den Schritten unten.</block>
  <block id="b14929795a61440e9b4ec9f8a4885ae3" category="list-text">Auf Fallebene bieten wir die Möglichkeit, Fallnotizen zu aktualisieren oder einen Fall zu schließen, der sich noch nicht im Status „Geschlossen“ oder „Geschlossen“ befindet.</block>
  <block id="d8ce1865cf1fe3cffd60300b4b86ad63" category="paragraph">Auf der Seite *Case Management* werden offene Fälle im Zusammenhang mit dem NSS-Konto angezeigt, das mit Ihrem BlueXP Benutzerkonto verknüpft ist. Dies ist das gleiche NSS-Konto, das oben auf der Seite *NSS Management* angezeigt wird.</block>
  <block id="2ae5ae78bdb2d222f15fd8e89248709c" category="list-text">Ändern Sie optional die in der Tabelle angezeigten Informationen:</block>
  <block id="059e856250b59be3069246887b74a23c" category="list-text">Ändern Sie den Datumsbereich, indem Sie einen genauen Datumsbereich oder einen anderen Zeitrahmen auswählen.</block>
  <block id="dfb3764bce2548df4e06357403f9c7d0" category="inline-image-macro">Ein Screenshot der Option über der Tabelle auf der Seite Case Management, mit der Sie einen genauen Datumsbereich oder die letzten 7 Tage, 30 Tage oder 3 Monate auswählen können.</block>
  <block id="a1bb576be9e5a356290f231efb51b3f5" category="list-text">Filtern Sie den Inhalt der Spalten.</block>
  <block id="3753f10a59e21f58b30e3e67d416453e" category="inline-image-macro">Ein Screenshot der Filteroption in der Spalte Status, in dem Sie Fälle filtern können, die einem bestimmten Status entsprechen, z. B. aktiv oder Geschlossen.</block>
  <block id="1c6ea5ef583389e18e7d7bda70beaa71" category="inline-image-macro">Das Plus-Symbol, das in der Tabelle angezeigt wird</block>
  <block id="370b44009f1b82d0b6b178bb80cc62fa" category="inline-image-macro">Ein Screenshot mit den Spalten, die Sie in der Tabelle anzeigen können.</block>
  <block id="ad0ae9ea1f2e8d973a9a0f6bb169f494" category="inline-image-macro">Ein Symbol mit drei Punkten, das in der letzten Spalte der Tabelle angezeigt wird</block>
  <block id="6d9dd74e7709ef802d299966f7898f6b" category="list-text">*Fall anzeigen*: Vollständige Details zu einem bestimmten Fall anzeigen.</block>
  <block id="8e6b52a532a4fbbfc98dca3ebfa5f1e6" category="list-text">*Aktennotizen aktualisieren*: Geben Sie zusätzliche Details zu Ihrem Problem an oder wählen Sie *Dateien hochladen*, um maximal fünf Dateien anzuhängen.</block>
  <block id="e93217b2f709a398ce3c0fb753beb05f" category="inline-image-macro">Ein Screenshot, der die Aktionen zeigt, die Sie nach Auswahl des Menüs in der letzten Spalte der Tabelle durchführen können.</block>
  <block id="ec084bb25ed5b934c09b361069c246b2" category="list-text">Das NSS-Konto muss ein Konto auf Kundenebene sein (kein Gast- oder Temporärkonto). Sie können mehrere NSS-Konten auf Kundenebene haben.</block>
  <block id="27387009488fe78dcc7cb7e3e432792f" category="list-text">Es kann nur ein NSS-Konto vorhanden sein, wenn es sich bei diesem Konto um ein Partner-Level-Konto handelt. Wenn Sie versuchen, NSS-Konten auf Kundenebene hinzuzufügen und ein Konto auf Partnerebene vorhanden ist, erhalten Sie die folgende Fehlermeldung:</block>
  <block id="d926847e4634e19a1aa7358becc0fa27" category="paragraph">„Der NSS-Kundentyp ist für dieses Konto nicht zulässig, da es bereits NSS-Benutzer unterschiedlichen Typs gibt.“</block>
  <block id="a04a3a5322782e8c18d0d64be7e1ccbc" category="paragraph">Dasselbe gilt, wenn Sie bereits NSS-Konten auf Kundenebene haben und versuchen, ein Konto auf Partnerebene hinzuzufügen.</block>
  <block id="1afe8a81cfddc9fa9559e272bb6b9496" category="list-text">Bei der erfolgreichen Anmeldung wird NetApp den NSS-Benutzernamen speichern.</block>
  <block id="b14d512a3c64fb5df16f6721b0603c63" category="paragraph">Wenn Sie diese Option verwenden, werden Sie aufgefordert, sich erneut anzumelden. Beachten Sie, dass das Token für diese Konten nach 90 Tagen abläuft. Eine Benachrichtigung wird gesendet, um Sie darüber zu informieren.</block>
  <block id="155ec659cc4e13b84e26ac8a60d0983e" category="list-text">Cloud Volumes ONTAP in Google Cloud</block>
  <block id="e3e9432fcac5223a00dade599290aa9e" category="list-text">Integration in Active Directory-Domänendienste des Kunden.</block>
  <block id="6962e9afd3ce89facea38f30c619211e" category="list-text">Bei der Installation mit Cloud Volumes ONTAP (den vollständig über BlueXP implementierten unterstützten Konfigurationen) gibt es zwei Preisoptionen:</block>
  <block id="b25d47777a73708955cbc4e4a8cf5e9f" category="paragraph">Andere Storage-Plattformen werden derzeit nicht durch BlueXP unterstützt, können jedoch über ältere Implementierungsverfahren implementiert werden. Diese anderen Konfigurationen – globaler File-Cache mit Amazon FSX für ONTAP-Systeme, Azure NetApp Files oder Cloud Volumes Service für Google Cloud – werden durch die älteren Verfahren unterstützt. Siehe<block ref="9cbd9a7390d82046b7f64435219915f0" category="inline-link-rx"></block> Entsprechende Details.</block>
  <block id="204d44b6be54971c264dcdd956240244" category="admonition">Das Hinzufügen von Antivirenprogrammen zu einer Edge Appliance kann zu einer Beeinträchtigung der Benutzerleistung um 10 bis 20 % führen.</block>
  <block id="4a8d00e7906604240a5e2ec80e310482" category="list-text">Der Kunde ist für alle Installationen, Integrationen, Support und Upgrades hinzugefügter Software verantwortlich.</block>
  <block id="8ecccfdcd4be3957ff4226f7ebc7a1a7" category="list-text">Sehen Sie sich eine Liste mit häufig gestellten Fragen und Antworten an<block ref="fc2092b82edf81356eaedffaf3f1bee1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d64a82ae72c0eea94e9d0109ce9f0e05" category="inline-link">Benutzerhandbuch Für Global File Cache</block>
  <block id="b7d4822080efa7a461a554d7acc5efc3" category="list-text">Siehe zusätzliche Dokumentation für alle NetApp Produkte<block ref="9a789bf5bdb0e5a09882dca7f00da4c4" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="88f09088b20b06e1a7012e3ffa65e388" category="list-text">Geführte Problemlösung, Case-Management, Knowledgebase, Downloads, Tools, Und weitere gehen<block ref="eca618e94346161a35fc2403dedce81f" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="78d77960d647fd1dbafc3a595cdb709e" category="section-title">27. März 2023 (Version 2.2)</block>
  <block id="037927b8d80963531135cd8721c84101" category="list-text">Es wurde ein Problem beim Konvertieren des Zeitformats für die Ausführung eines Jobs vor der Einfüllung für die Option „letzte Änderungszeit“ behoben.</block>
  <block id="d7cf694ceaca6a7ba7e8e7829cfa1360" category="list-text">Es wurde ein Problem im Zusammenhang mit der Analyse der Dateiübertragung und der Weitergabe an den Cloud Insights-Dienst behoben.</block>
  <block id="e1125e2c139d0c8b42ed21c205cb2763" category="list-text">Die Edge-Synchronisierung von Dateien aller Abonnenten wird automatisch wieder verbunden, wenn die Verbindung zum Herausgeber getrennt wird.</block>
  <block id="cd969768bab3146a8d1291d73d5027ea" category="list-text">Die Job-Ausführung vor dem Ausfüllen auf einem Edge wurde behoben, wenn dieser mit mehreren Kernen verbunden ist.</block>
  <block id="9139e540ca70203e9cbafb2a9ff3fa3d" category="list-text">Optimus UI zeigt jetzt die Liste der verbundenen Kanten auf einem Publisher an, der an der Edge Sync-Funktion beteiligt ist.</block>
  <block id="e0feab0ee26165da9cddab198d1f1422" category="section-title">5. April 2023 (Version 2.2)</block>
  <block id="b1bdb4b30cdf01fdd4fc306c24b3e449" category="section-title">Unterstützung für Global File Cache auf Cloud Volumes ONTAP Systemen in Google Cloud</block>
  <block id="a92c52030822934c670502facf8a8f31" category="paragraph">Zur Implementierung eines Cloud Volumes ONTAP Systems in Google Cloud ist eine neue „Edge Cache“ Lizenz verfügbar. Sie können ein Global File Cache Edge System für jeweils 3 tib erworbener Kapazität auf dem Cloud Volumes ONTAP System implementieren.</block>
  <block id="89960279d43d6d504afb45e5a8dff137" category="section-title">Der Setup-Assistent und die Benutzeroberfläche für die GFC-Konfiguration wurden erweitert, um die NetApp Lizenzregistrierung durchzuführen</block>
  <block id="402a1502f5c39fb55ca79d59e3184a34" category="section-title">Verbesserter Optimus PSM zur Konfiguration der Edge Sync-Funktionen</block>
  <block id="254d5c87d5ab437395f866390ea49cd0" category="inline-link">Cloud Volumes ONTAP in Google Cloud wird gestartet</block>
  <block id="17212542e3e7df3bdd7a3df903ed851c" category="paragraph"><block ref="17212542e3e7df3bdd7a3df903ed851c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="55be43fdae1edd255f27ede47e8019f9" category="summary">Bevor Sie mit der Implementierung von BlueXP Edge-Caching in der Cloud und an Ihren Remote-Standorten beginnen, müssen Sie viele Anforderungen beachten.</block>
  <block id="d26f2f54b754de8a0e01b774a1618379" category="doc">Bevor Sie mit der Implementierung von BlueXP Edge-Caching beginnen</block>
  <block id="e80f84b41f3e11bacacc88e54c95bd86" category="section-title">Überlegungen zum Edge-Caching mit BlueXP Kerndesign</block>
  <block id="935c50744a80431bf0c7541a04fe0248" category="paragraph">Je nach Anforderungen müssen Sie möglicherweise eine oder mehrere Core-Instanzen von BlueXP Edge Caching implementieren, um die BlueXP Edge Caching Fabric zu erstellen. Die Core-Instanz wurde entwickelt, um den Datenfluss zwischen Ihren verteilten Edge-Caching-Edge-Instanzen von BlueXP und den Fileserverressourcen im Datacenter zu lenken, beispielsweise Dateifreigaben, Ordner und Dateien.</block>
  <block id="9861681f3c0d43d378e03e04fdd01578" category="paragraph">Wenn Sie Ihre BlueXP Edge Caching-Implementierung entwerfen, müssen Sie ermitteln, was bezüglich Skalierbarkeit, Verfügbarkeit von Ressourcen und Redundanz auf Ihre Umgebung am besten geeignet ist. Der Edge Caching Core von BlueXP kann wie folgt implementiert werden:</block>
  <block id="6e8b52be57cce6923e377c03d5a94bd8" category="list-text">Eigenständige Instanz</block>
  <block id="d9ce48b1ce0c338a767674288b595ff5" category="list-text">Lastverteiltes Design (Cold Standby)</block>
  <block id="5d073722a11f5448f708254c5e4b856e" category="paragraph">Wenden Sie sich an Ihren NetApp Solutions Engineer, um mehr über die besten Optionen für Ihre Implementierung in einem Unternehmen zu erfahren.</block>
  <block id="a1866d2a9bd7b9bc0a46cfb50f677982" category="list-text">Verhältnis Kanten/Kern</block>
  <block id="3e0ec60cd4e84502c2add986cd9f2c3a" category="list-text">Verteiltes Benutzer-/Edge-Verhältnis</block>
  <block id="f9449eb09311e80b9f538cdf1a7623e3" category="list-text">Verhältnis verteilter Benutzer/Kern</block>
  <block id="630183b69eccfaa8173cd61394d5f732" category="paragraph">Unsere Richtlinien empfehlen bis zu 10 Edge-Instanzen pro BlueXP Edge Caching Core-Instanz mit maximal 20 Edge Cache pro BlueXP Core-Instanz. Dies hängt stark vom Typ und der mittleren Dateigröße des am häufigsten verwendeten Workloads ab. In einigen Fällen können Sie mit den häufigsten Workloads weitere Edge-Instanzen pro Kern hinzufügen. In diesen Fällen sollten Sie sich jedoch an Ihren Account-Vertreter wenden, um zu ermitteln, wie die Anzahl der Edge- und Core-Instanzen in Abhängigkeit von den Typen und Größen der Dateidatensätze korrekt angepasst werden kann.</block>
  <block id="2d0ea1efaf31551b7e7ac8d24e45db23" category="admonition">Mehrere Edge Caching Edge- und Core-Instanzen von BlueXP können gleichzeitig genutzt werden, um die Infrastruktur je nach Anforderungen horizontal zu skalieren.</block>
  <block id="be09192b1e03abadca39032d86c83bd4" category="paragraph">Das Edge Caching von BlueXP Edge bewältigt die Schwerarbeit hinsichtlich Caching-Algorithmen und Unterschiede auf Dateiebene. Eine einzelne Edge-Instanz kann bis zu 500 Benutzer pro dedizierte _physische_ Edge-Instanz und bis zu 300 Benutzer für dedizierte _virtuelle_ Bereitstellungen bedienen. Dies hängt stark vom Typ und der mittleren Dateigröße des am häufigsten verwendeten Workloads ab. Führen Sie bei größeren Dateitypen für Zusammenarbeit bis zu 50 % der maximalen Benutzeranzahl pro BlueXP Edge-Caching Edge-Grenze unter der Grenze (je nach physischer oder virtueller Implementierung) durch. Bei allgemeineren Office-Elementen mit einer mittleren Dateigröße von &lt;1 MB führen Sie zu den 100 %-Benutzern pro Edge-Obergrenze (je nach physischer oder virtueller Bereitstellung).</block>
  <block id="907118ef824b067d9e2890e4de74d95b" category="admonition">Das Edge Caching von BlueXP erkennt, ob es auf einer virtuellen oder physischen Instanz ausgeführt wird, und begrenzt die Anzahl der SMB-Verbindungen auf die lokale virtuelle Dateifreigabe auf maximal 300 oder 500 gleichzeitige Verbindungen.</block>
  <block id="a12ef1837acce71e639a4362e7af3784" category="paragraph">Die Edge Caching Core-Instanz von BlueXP ist äußerst skalierbar und bietet eine empfohlene Anzahl an gleichzeitigen Benutzern von 3,000 Benutzern pro Core. Dies hängt stark vom Typ und der mittleren Dateigröße des am häufigsten verwendeten Workloads ab.</block>
  <block id="99555108efae2dfd6278c78fcae03c2f" category="paragraph">Die in diesem Abschnitt beschriebenen Voraussetzungen gelten für die in der Cloud installierten Komponenten: Den BlueXP Edge Caching Management Server und den BlueXP Edge Caching Core.</block>
  <block id="b1aaac67ebdc8ac94e4178eeed3dec6a" category="paragraph">Voraussetzungen für das Edge Caching von BlueXP sind unter folgendem Link beschrieben: Download-gfc-Resources.HTML#bluexp-Edge Caching-Edge-Anforderungen[hier].</block>
  <block id="a117f3dd1130939027d74ff02a09b1da" category="paragraph">Die Back-End-Storage-Plattform – in diesem Fall sollte Ihre implementierte Cloud Volumes ONTAP-Instanz SMB-Dateifreigaben bereitstellen. Alle Freigaben, die durch BlueXP Edge-Caching offengelegt werden, müssen der Gruppe „Alle“ vollständige Kontrolle auf Share-Ebene ermöglichen und gleichzeitig die Berechtigungen durch NTFS-Berechtigungen einschränken.</block>
  <block id="7f029c22b741c6d3b353b27390e3d40e" category="section-title">BlueXP Edge Caching Management Server</block>
  <block id="ff55b337eded596e10485f141012c055" category="paragraph">Der BlueXP Edge Caching Management Server erfordert einen externen Zugriff über HTTPS (TCP Port 443), um eine Verbindung zum Abonnementservice des Cloud-Providers herzustellen und auf diese URLs zuzugreifen:</block>
  <block id="c83156dd59419c1b96f5b466dc591a19" category="paragraph">Damit dieser Port ordnungsgemäß funktioniert, müssen keine WAN-Optimierungsgeräte oder Richtlinien für Firewall-Einschränkungen für die BlueXP Edge Caching-Software beachtet werden.</block>
  <block id="4e27ee1f7d6493dbeb8c5b625811de3a" category="paragraph">Der BlueXP Edge Caching Management Server erfordert außerdem einen eindeutigen (geografischen) NetBIOS-Namen für die Instanz (z. B. GFC-MS1).</block>
  <block id="a5fdff00de168e02fa769c7dcd524e61" category="admonition">Ein Management Server kann mehrere BlueXP Edge Caching Core-Instanzen unterstützen, die in verschiedenen Arbeitsumgebungen implementiert werden. Bei der Implementierung über BlueXP verfügt jede Arbeitsumgebung über einen eigenen, separaten Backend-Storage und enthält keine Daten.</block>
  <block id="1015fc03141c48d373f9d19b21528fb4" category="section-title">BlueXP Edge Caching Core</block>
  <block id="6de5f9e26b336f16ede3ba06f5e59959" category="paragraph">Der BlueXP Edge Caching Core hört auf den TCP-Portbereich 6618-6630. Je nach Ihrer Firewall- oder NSG-Konfiguration müssen Sie möglicherweise den Zugriff auf diese Ports über Inbound Port Rules ausdrücklich zulassen. Zudem müssen diese Ports von WAN-Optimierungs-Geräten und von Firewall-Restriktionen ausgeschlossen werden, damit die Edge Caching Software von BlueXP ordnungsgemäß funktioniert.</block>
  <block id="226a152d7fd97fdbaaf368a78f4004da" category="paragraph">Die Hauptanforderungen von BlueXP Edge-Caching sind:</block>
  <block id="641711fbd95c6652604b39b50af3e615" category="list-text">Instanzen sollten Ihrer Active Directory-Domäne hinzugefügt werden.</block>
  <block id="4f87e13089111536c5191e53610398b2" category="list-text">Instanzen sollten in einer BlueXP Edge Caching Specific Organizational Unit (OU) gemanagt und von vererbten Unternehmens-GPOs ausgeschlossen werden.</block>
  <block id="036b8d3a87ce8714d1cadba455ef8987" category="list-text">Servicekonto. Die Dienste auf dem Core werden als ein bestimmtes Domain-Benutzerkonto ausgeführt. Dieses Konto, auch als Servicekonto bezeichnet, muss auf jedem der SMB-Server, der mit der Core-Instanz von BlueXP Edge Caching verknüpft wird, die folgenden Berechtigungen besitzen:</block>
  <block id="5d7ee733c26d83a6aa83c0b3be35bd16" category="list-text">Der BlueXP Edge Caching License Management Server (LMS) sollte auf einer Microsoft Windows Server 2016 Standard oder Datacenter Edition oder Windows Server 2019 Standard oder Datacenter Edition konfiguriert werden, vorzugsweise auf der BlueXP Edge Caching Core Instanz im Rechenzentrum oder in der Cloud.</block>
  <block id="12fe62bd347ff282cfa5f3c83beb1e6c" category="list-text">Wenn Sie eine separate BlueXP Edge Caching-LMS-Instanz benötigen, müssen Sie das neueste Installationspaket für die Edge-Caching-Software von BlueXP auf einer ursprünglichen Microsoft Windows Server-Instanz installieren.</block>
  <block id="307da9dbb1d35f0607748ec31512acfe" category="paragraph">Das BlueXP Edge-Caching-LMS erfordert externen Zugriff über HTTPS (TCP Port 443) auf die folgenden URLs.</block>
  <block id="4f1d650b0e91db916d197a85f18c84fd" category="list-text">Firewall: TCP-Ports sollten zwischen BlueXP Edge Caching Edge- und Core-Instanzen zulässig sein.</block>
  <block id="bc79dada61e72d6949d09e0e603dc2cd" category="list-text">BlueXP Edge Caching TCP-Ports: 443 (HTTPS), 6618-6630.</block>
  <block id="240272be1a1d5fdc253c5305b97690a6" category="list-text">Geräte zur Netzwerkoptimierung (wie Riverbed Steelhead) müssen so konfiguriert werden, dass sie BlueXP Edge Caching-spezifische Ports durchlaufen (TCP 6618-6630).</block>
  <block id="84ad7067fb4fe33b40b7fe328b59ab9f" category="summary">Mit Edge-Caching von NetApp BlueXP können Sie Silos aus verteilten File-Servern in einer zusammenhängenden globalen Storage-Umgebung in der Public Cloud konsolidieren. Dadurch wird ein global zugängliches File-System in der Cloud geschaffen, das alle Remote-Standorte so nutzen kann, als ob sie lokal wären.</block>
  <block id="4f6236843228fb802118a30a6c81a90a" category="doc">Erfahren Sie mehr über BlueXP Edge-Caching</block>
  <block id="e8410929e2565c64ddfb36cc3fe64caf" category="paragraph">BlueXP Edge Caching ist in zwei Implementierungsmodi verfügbar, die zu Ihrer Unternehmensarchitektur passen: Als integrierter Service in einer Cloud Volumes ONTAP Instanz (Cloud Volumes Edge Cache) oder als Add-on-Komponente für Ihre Enterprise Storage-Strategie (Global File Cache).</block>
  <block id="f3ca9f1917b50d48c86e0bb25621722e" category="paragraph">Die Implementierung von BlueXP Edge Caching resultiert in einer einzelnen, zentralisierten Storage-Umgebung und nicht in einer verteilten Storage-Architektur, die lokale Anforderungen an Datenmanagement, Backup, Sicherheitsmanagement, Storage und Infrastruktur an den einzelnen Standorten erfordert.</block>
  <block id="151da762ddb055afbfc300d66c3117dd" category="inline-image-macro">Ein Diagramm, das zeigt, wie Remote-Standorte mithilfe von BlueXP Edge Caching auf ein einzelnes Shared-Filesystem zugreifen.</block>
  <block id="f62fde91dac95b5d3e895ee32a7b77e6" category="paragraph"><block ref="f62fde91dac95b5d3e895ee32a7b77e6" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="19a6dbef95167b7e5a627926819374e6" category="paragraph">BlueXP Edge Caching ermöglicht folgende Funktionen:</block>
  <block id="da5028fd13124a8110e5b17e2e0a4066" category="paragraph">Erfahren Sie mehr über Edge-Caching-Funktionen und Anwendungsfälle von BlueXP<block ref="22f31d74a3fd9f6832a197b37e8ed230" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="e566e195c886736cc7bee33f1c5904f9" category="section-title">Edge-Caching-Komponenten von BlueXP</block>
  <block id="03683b51919e557ceba18b0c124f3028" category="paragraph">BlueXP Edge-Caching besteht aus den folgenden Komponenten:</block>
  <block id="9a33056b3d77063e8a8688b14fe2693e" category="list-text">Management Server</block>
  <block id="83168e6cb289d732cc78427b51f93153" category="list-text">Kern</block>
  <block id="563281d72be610298aeb5822d243c7c4" category="list-text">Edge (Einsatz an Remote-Standorten)</block>
  <block id="ad35f170096264970b205f86c0f47b53" category="paragraph">Die Edge Caching-Kerninstanz von BlueXP ist mit den Dateifreigaben Ihres Unternehmens verbunden, die auf der gewünschten Back-End-Storage-Plattform (z. B. Cloud Volumes ONTAP, Cloud Volumes Service, Azure NetApp Files) und erstellt die Edge-Caching- „Fabric“ von BlueXP, die die Möglichkeit bietet, unstrukturierte Daten in einem einzigen Datensatz zu zentralisieren und zu konsolidieren, unabhängig davon, ob sie sich auf einer oder mehreren Storage-Plattformen in der Public Cloud befinden.</block>
  <block id="811ddc6ece30a1f2530ff6342c1eb4a7" category="inline-image-macro">Diagramm mit Details einer BlueXP Edge-Caching-Implementierung, in der Software an Remote-Standorten und auf einem zentralen Server in der Cloud installiert ist</block>
  <block id="99f09f5ebafddfc5b5d7fce3d5ec4cb8" category="paragraph"><block ref="99f09f5ebafddfc5b5d7fce3d5ec4cb8" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="363b2bd43ef6f7aeb91ec76e095db39b" category="paragraph">Die unterstützten Storage-Plattformen für BlueXP Edge-Caching unterscheiden sich je nach gewählter Implementierungsoption.</block>
  <block id="f8789afaf6be4e9a7e1d687266345079" category="paragraph">BlueXP Edge Caching wird durch folgende Arten von Arbeitsumgebungen unterstützt, wenn sie mit BlueXP implementiert werden:</block>
  <block id="c9539e6a7ea02b24261db0b58156156f" category="paragraph">Mit dieser Konfiguration können Sie die gesamte serverseitige Bereitstellung von BlueXP Edge Caching mit Edge Caching implementieren und managen, einschließlich des BlueXP Edge Caching Management Server und des BlueXP Edge Caching Core.</block>
  <block id="8e990b2873e828e4331073d3a2ac1f62" category="paragraph">Die Edge Caching-Konfigurationen von BlueXP werden auch von Cloud Volumes ONTAP, Azure NetApp Files, Amazon FSX für ONTAP Systeme und Cloud Volumes Service auf Google Cloud unterstützt. Lösungen vor Ort sind auch auf NetApp AFF und FAS Plattformen verfügbar. In diesen Installationen müssen die serverseitigen Komponenten des Edge-Caching von BlueXP manuell konfiguriert und implementiert werden, anstatt BlueXP zu nutzen.</block>
  <block id="faf3daf8482ac48bad777b0aceb12529" category="section-title">Funktionsweise von BlueXP Edge Caching</block>
  <block id="bfd753b1b317fe448cbf93742e4b8470" category="paragraph">Das Edge Caching von BlueXP erstellt eine Software-Fabric, die aktive Datensätze an Remote-Standorten weltweit zwischenspeichert. Geschäftliche Benutzer haben somit einen transparenten Datenzugriff und eine optimale Performance auf globaler Ebene.</block>
  <block id="74df1466e72718d74f41b23bf918d610" category="inline-image-macro">Ein Diagramm zeigt die Edge-Caching-Komponenten von BlueXP im Edge- und Core-Bereich.</block>
  <block id="3bbea5653308e85c2eeb888dc4b339a9" category="paragraph"><block ref="3bbea5653308e85c2eeb888dc4b339a9" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="abd0ff85faf980d8765032ee71041096" category="list-text">BlueXP Edge-Caching-Fabric:</block>
  <block id="7285718494102ac00dd6b2dd5788565b" category="list-text">BlueXP Edge Caching Core-Instanz für das Mounten auf Unternehmens-File Shares (SMB)</block>
  <block id="ef2af8f9039ffeee9e76731f45d46279" category="list-text">BlueXP Edge Caching Edge-Instanzen werden an jedem Remote-Standort ausgeführt.</block>
  <block id="aec242776b0129bd52c81af66ffcfee0" category="paragraph">Die Kosten für die Nutzung von BlueXP Edge Caching hängen von der von Ihnen gewählten Installationsart ab.</block>
  <block id="da63fa9bb21eb25f5f57f093c864f2e2" category="list-text">BlueXP Edge Caching Management-Server:</block>
  <block id="2f0a1e2943548b4d2c575728fff09264" category="list-text">BlueXP Edge-Caching Core:</block>
  <block id="07fb1269841f7291dfbea77bd07f01c9" category="list-text">Bei Cloud Volumes ONTAP Systemen zahlen Sie 3.000 US-Dollar für jede Edge Caching-Instanz von BlueXP pro Jahr.</block>
  <block id="7d78fe64ccb6332f6ee84a1d7a54e2cd" category="list-text">Bei der Installation mit den manuellen Bereitstellungsoptionen ist die Preisgestaltung unterschiedlich. Eine allgemeine Einschätzung der Kosten finden Sie unter<block ref="9302a3a91184fdbf4c3bfe67365aaae4" category="inline-link-rx"></block> Oder wenden Sie sich an Ihren NetApp Solutions Engineer, um mehr über die besten Optionen für Ihre Implementierung in einem Unternehmen zu erfahren.</block>
  <block id="54ec0cdb19cb605eacd486e1e3eae2e4" category="paragraph">BlueXP Edge Caching umfasst einen softwarebasierten License Management Server (LMS), mit dem Sie Ihr Lizenzmanagement konsolidieren und Lizenzen für alle Core- und Edge-Instanzen mithilfe eines automatisierten Mechanismus bereitstellen können.</block>
  <block id="6c7f33700ec1daf2a7db9d9ef1a1b6d8" category="paragraph">Die in BlueXP unterstützte Version des Edge Caching von BlueXP (Cloud Volumes Edge Cache) setzt voraus, dass die als zentraler Storage verwendete Back-End-Storage-Plattform eine Arbeitsumgebung sein muss, in der Sie einen einzelnen Node oder ein HA-Paar von Cloud Volumes ONTAP in Azure, AWS oder Google Cloud implementiert haben.</block>
  <block id="1274f95b0e887774a67420d71a35a46f" category="summary">Mit dem Edge Caching von BlueXP können Sie einen zentralisierten Dateispeicher erstellen, der Remote-Standorte weltweit bedient. Mit Edge Caching bleiben häufig genutzte Daten an jedem der zugehörigen Remote-Edge-Standorte erhalten und der Zugriff ist ohne die mit dem Datenzugriff über WAN verbundene Latenz bei zentraler Kontrolle möglich.</block>
  <block id="51ed0f291e6583eb0fdcb212acb8c399" category="doc">BlueXP Edge-Caching-Dokumentation</block>
  <block id="841c1c7434f34d02643d009e13a8566c" category="summary">Bevor Sie die BlueXP Edge Caching Edge Software an Ihren Remote-Standorten installieren, müssen Sie viele Anforderungen beachten.</block>
  <block id="0e746721cb7975a7f711d0c0c110a187" category="doc">Bevor Sie mit der Implementierung von Edge Caching Edge-Instanzen von BlueXP beginnen</block>
  <block id="f15f2f702e392fcba0a5949c7b3770ad" category="paragraph">Laden Sie die virtuellen Vorlagen für Edge Caching von BlueXP herunter, die Sie in Ihren Niederlassungen verwenden möchten, das Software-Installationspaket und zusätzliche Referenzdokumentation:</block>
  <block id="e761081d91a7bf50b6ca9cbb78f77c77" category="admonition">Bei der Bereitstellung von BlueXP Edge Caching auf Windows Server 2016 sollten Sie .NET Framework 4.8 und Windows WebView2 Framework verwenden.</block>
  <block id="3f3b788ab9693618f52b194ad5887b67" category="section-title">Entwicklung und Implementierung von Edge Caching mit BlueXP</block>
  <block id="4786b59c1c0d62cd8a5441020ac73455" category="paragraph">Je nach Ihren Anforderungen müssen Sie möglicherweise eine oder mehrere Edge-Instanzen basierend auf den gleichzeitigen Benutzersitzungen in einer Zweigstelle bereitstellen. Die Edge-Instanz stellt die virtuelle Dateifreigabe den Endbenutzern in Ihrer Zweigstelle zur Verfügung, die transparent von der zugehörigen Core-Instanz des BlueXP Edge Caching erweitert wurde. Der BlueXP Edge Caching Edge sollte einen enthalten<block ref="b40b366b86664ec1c37b5e3e11120931" prefix=" " category="inline-code"></block> NTFS-Volume, das die zwischengespeicherten Dateien innerhalb der Zweigstelle enthält.</block>
  <block id="683ce98e1af08fa943f15a1d4c29917d" category="admonition">Beim Edge Caching von BlueXP Edge müssen Sie unbedingt die verstehen <block ref="e948e8be7ddbb6b86ab680f17f3dc3fb" category="inline-link-macro-rx"></block>. Auf diese Weise ist ein korrektes Design für Ihre Edge-Caching-Implementierung von BlueXP möglich. Außerdem müssten Sie herausfinden, welche Aspekte der Skalierbarkeit, der Verfügbarkeit von Ressourcen und Redundanz für Ihre Umgebung am besten geeignet sind.</block>
  <block id="c4d2e97e9e1e37760be3fd69bbc55c76" category="section-title">Edge Caching Edge-Instanz von BlueXP</block>
  <block id="fec50b543fa49798c8a95480a36e2d1d" category="paragraph">Bei der Implementierung einer Edge Caching Edge-Instanz von BlueXP müssen Sie eine einzelne VM bereitstellen, entweder durch Bereitstellung von Windows Server 2016 Standard, Datacenter Edition, Windows Server 2019 Standard oder Datacenter Edition oder durch Nutzung des Edge Caching<block ref="6ed96f5503b81d2cab12b26e5039b636" prefix=" " category="inline-code"></block> Oder<block ref="ddb380d579482b131bad6244d48ad693" prefix=" " category="inline-code"></block> Vorlage mit dem gewünschten Windows Server Betriebssystem und der Edge Caching-Software von BlueXP.</block>
  <block id="88384e9a87cc6298122d653b3d352401" category="list-text">Implementieren Sie die BlueXP Edge Caching Virtual Template, Windows Server 2016 VM, Windows Server 2019 Standard oder Datacenter Edition.</block>
  <block id="0f8e9b72722b9beae9321dc531a4b242" category="list-text">Installieren Sie die neueste Edge Caching Edge Software von BlueXP.</block>
  <block id="e84d2012fa22501085c6de34e842b76a" category="list-text">Ermitteln Sie den BlueXP Edge Caching Management Server und die Core-Instanz.</block>
  <block id="dfb9e6cd4aab0a6973af4667f620632e" category="list-text">Konfigurieren Sie die Edge Caching Edge-Instanz von BlueXP.</block>
  <block id="6ac00a73804ea9e968609c7a9938969a" category="section-title">Edge-Caching-Anforderungen von BlueXP</block>
  <block id="73db18719e60317e65aee9b96ae0e846" category="paragraph">Das Edge Caching Edge von BlueXP wurde für alle Plattformen entwickelt, die Windows Server 2016 und 2019 unterstützen. Damit können Remote-Zweigstellen und darüber hinaus eine vereinfachte IT erhalten werden. BlueXP Edge Caching kann in nahezu allen Fällen auf Ihrer vorhandenen Hardware-Infrastruktur, Virtualisierung oder Hybrid/Public Cloud-Umgebungen implementiert werden, wenn sie einige grundlegende Anforderungen erfüllen.</block>
  <block id="0b7f5119d52bb82695bf49cc7c3eb1d0" category="paragraph">Für den Edge müssen die folgenden Hardware- und Softwareressourcen optimal funktionieren. Weitere Informationen zu den allgemeinen Größenbemessungs-Richtlinien finden Sie unter <block ref="e948e8be7ddbb6b86ab680f17f3dc3fb" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="e529ead18ad9d9f1c69ace19652c0863" category="paragraph">Das BlueXP Edge Caching Installationspaket erstellt eine robuste Software-Appliance auf jeder Microsoft Windows Server-Instanz. _Nicht deinstallieren_ das BlueXP Edge Caching-Paket. Die Deinstallation von BlueXP Edge Caching beeinträchtigt die Funktionalität der Serverinstanz und erfordert möglicherweise eine vollständige Wiederherstellung der Serverinstanz.</block>
  <block id="6897b774bd27bb9ec2052119b36bd92b" category="paragraph">Hypervisor-Plattformen sind hinsichtlich des Storage-Subsystems (beispielsweise Latenz) durch eine Performance-Verschlechterung bekannt. Für eine optimale Performance mit BlueXP Edge Caching empfiehlt sich eine physische Serverinstanz mit SSD.</block>
  <block id="41dc70f8d5fbc06208537f2420a9453f" category="list-text">Devices.hotplug muss mit dem vSphere Client auf *False* gesetzt werden, um zu verhindern, dass Microsoft Windows BlueXP Edge Caching-Laufwerke als entfernbar präsentiert.</block>
  <block id="a11de4235c3d22d17a9851e829a2b81e" category="paragraph">Der Edge läuft unter Windows Server 2016 und 2019, daher muss die Virtualisierungsplattform das Betriebssystem unterstützen, sowie die Integration mit Dienstprogrammen, die die Performance des Gastbetriebssystems der VM und die Verwaltung der VM, wie beispielsweise VM Tools, verbessern.</block>
  <block id="48dff7378dd65ac24895becaad42bc8a" category="list-text">Firewall: TCP-Ports sollten zwischen den BlueXP Edge Caching Edge- und dem Management Server- und Core-Instanzen zulässig sein.</block>
  <block id="5f4f1623091a8d84351d360fc47dd8c3" category="paragraph">BlueXP Edge Caching TCP-Ports: 443 (HTTPS – LMS), 6618 – 6630.</block>
  <block id="f74552635291c05f5dbac6f807093a7b" category="inline-link-macro">Bevor Sie mit der Implementierung von BlueXP Edge-Caching beginnen</block>
  <block id="4d5e7d1b9f92dee0b271fcc0c91eaf25" category="paragraph">BlueXP Edge-Caching lässt sich transparent in Kundenumgebungen integrieren. Benutzer können über ihre Client-Workstations auf zentralisierte Daten zugreifen und so Enterprise-Applikationen ausführen. Durch das Edge Caching von BlueXP können Sie auf Daten über eine direkte Laufwerkszuordnung oder über einen DFS Namespace zugreifen. Weitere Informationen zu der Edge Caching Fabric von BlueXP, zum intelligenten File Caching und zu wichtigen Aspekten der Software finden Sie im <block ref="346cd08c004319943e87fc1cd75437fd" category="inline-link-macro-rx"></block> Abschnitt.</block>
  <block id="f2bf4f5e837cbb53c709329da16d1010" category="paragraph">Während mit BlueXP Edge Caching die Kompatibilität der gängigsten Antiviren-Applikationssuiten mit Global File Cache gewährleistet ist, übernimmt NetApp keine Garantie und übernimmt keine Verantwortung für Inkompatibilitäten oder Performance-Probleme, die durch diese Programme bzw. damit verbundene Updates, Service Packs oder Modifikationen verursacht werden.</block>
  <block id="9c95cd2e29976c2a77fc08c0b0e9a4e9" category="list-text">Empfehlung: Behalten Sie die Microsoft Firewall-Einstellungen und -Services bei der Standardeinstellung „AUS“ und „nicht gestartet“ für standardmäßige Edge Caching-Instanzen von BlueXP.</block>
  <block id="3a3fed7b6fa4f71e5b17fac7fae6cba3" category="list-text">Die Core-Instanz für das Edge Caching von BlueXP überwacht TCP-Ports 6618-6630 und stellt sicher, dass sich Edge Caching von BlueXP mit diesen TCP Ports verbinden kann.</block>
  <block id="7dbb84ed55ace7eec6e2f7552615cb52" category="list-text">BlueXP Edge-Caching-Instanzen erfordern Kommunikation mit dem BlueXP Edge Caching-Managementserver über TCP Port 443 (HTTPS).</block>
  <block id="d4dae6ebb0e75f20eec6013ee1cecd33" category="list-text">Lösungen/Geräte zur Netzwerkoptimierung müssen so konfiguriert werden, dass sie bestimmte Ports für das Edge Caching von BlueXP durchlaufen.</block>
  <block id="5523b8f9b9ca99db40c866cf20efca3c" category="paragraph">Neben dem Laufwerk D:\ sollten das folgende Edge Caching-Verzeichnis und die folgenden Prozesse von BlueXP generell von allen Virenschutzanwendungen ausgeschlossen werden:</block>
  <block id="978f14ea82410dcd7d29fc612d9b4d56" category="paragraph">Die Edge-Caching-Instanzen von BlueXP wurden speziell als primäre Applikation auf einer Windows Server 2016 und 2019 Plattform konzipiert. Edge Caching von BlueXP erfordert bevorzugten Zugriff auf Plattformressourcen, z. B. Festplatten, Arbeitsspeicher, Netzwerkschnittstellen Und kann hohe Anforderungen an diese Ressourcen stellen. Für virtuelle Bereitstellungen sind Arbeitsspeicher-/CPU-Reservierungen und hochperformante Festplatten erforderlich.</block>
  <block id="cce2903dc1ce9deccf9ada962b6a3479" category="list-text">Bei Implementierungen von Zweigstellen sind unterstützte Services und Applikationen auf dem Server mit BlueXP Edge-Caching auf folgende beschränkt:</block>
  <block id="bc125a3a87744362bba62eff7a77fcb0" category="list-text">Active Directory Domain Controller (BlueXP Edge Caching muss sich auf einem separaten Volume befinden)</block>
  <block id="0da4df9e19ad20e35c21739784558e94" category="list-text">BlueXP Edge-Caching – genehmigte Client-seitige Systemagenten und Virenschutzapplikationen</block>
  <block id="498846c43a37c3ec57820a2209186f58" category="list-text">NetApp Support und Wartung gilt nur für das Edge-Caching von BlueXP.</block>
  <block id="c7e4452faef6053dddfa2988745c3546" category="list-text">Der Kunde ist für alle Edge-Caching-Software zuständig, die nicht aus BlueXP besteht. Diese könnte auf dem Server installiert werden, auf dem BlueXP Edge Caching ausgeführt wird:</block>
  <block id="2e28b18e669c8f96178bb09479a69c4d" category="list-text">Falls Softwarepakete von Drittanbietern zu Software- oder Ressourcenkonflikten mit dem Edge Caching von BlueXP oder einer kompromittierten Performance führen, muss der Kunde unter Umständen die Software vom Server deaktivieren oder entfernen, auf dem BlueXP Edge Caching ausgeführt wird.</block>
  <block id="0ca7630f3f261cd28b0810a1d5789621" category="list-text">Der Kunde ist für alle Installationen, Integrationen, Support und Upgrades von Software verantwortlich, die zum Server mit der Edge-Caching-Applikation BlueXP hinzugefügt wurden.</block>
  <block id="b2c482a41901ed1f1a1419086344f459" category="list-text">System Management Utilities/Agents wie Antivirus-Tools und Lizenzagenten können möglicherweise koexistieren. Mit Ausnahme der oben aufgeführten unterstützten Services und Applikationen werden diese Applikationen jedoch nicht durch BlueXP Edge Caching unterstützt, und es müssen weiterhin die gleichen Richtlinien wie oben befolgt werden:</block>
  <block id="b4945040d1f01ede6ac79a35b03c78be" category="list-text">Wenn ein Kunde Softwarepakete von Drittanbietern installiert, durch die Software- oder Ressourcenkonflikte mit dem Edge Caching von BlueXP verursacht oder deren Performance beeinträchtigt werden oder dies vermutlich der Fall ist, kann es möglicherweise erforderlich sein, dass die Support-Abteilung von BlueXP Edge Caching die Software deaktiviert/entfernt.</block>
  <block id="0359b57232c61c0f8f60b5c0c7753467" category="summary">Über die folgenden Links erhalten Sie weitere Informationen zu BlueXP Edge Caching und anderen NetApp Produkten.</block>
  <block id="6b2532f4dcf1077dcd23e885d518ed1a" category="paragraph">Unter den folgenden Links erhalten Sie weitere Informationen zu BlueXP Edge Caching und anderen NetApp Produkten:</block>
  <block id="2da9891cc162903c0d535fc5a77832dc" category="list-text">BlueXP Edge-Caching – FAQ</block>
  <block id="7758fbe1cbf3bba79eb0cfbd87c3beff" category="list-text">Die folgenden Kanäle bieten Kunden-Support für Nutzer von BlueXP Edge Caching mit Cloud Volumes ONTAP:</block>
  <block id="ff90251640d8a42eb6977406c3d6390f" category="list-text">Der Kundensupport für Edge-Caching-Benutzer von BlueXP, die Cloud Volumes Services und Azure NetApp Files nutzen, ist durch den Standardsupport von Ihrem Provider erhältlich. Wenden Sie sich an den Google-Kundendienst bzw. den Microsoft-Kundendienst.</block>
  <block id="942c9249796cf6b78c981ebf15195809" category="list-text"><block ref="942c9249796cf6b78c981ebf15195809" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="aa4b1eebbb8faf2fa2fb0b0d5070d3a8" category="summary">Sehen Sie sich an, welche Probleme beim BlueXP Edge-Caching behoben wurden.</block>
  <block id="f1b72fa6b54a99edca2e66f472f493c7" category="doc">Behebung von Problemen beim Edge Caching von BlueXP</block>
  <block id="f7945208fb1c338c1989bf28a768a98d" category="summary">Erfahren Sie mehr über die Neuerungen beim Edge-Caching von BlueXP.</block>
  <block id="d225d0beffed18386600da1c04c58d1b" category="doc">Neuerungen bei BlueXP Edge-Caching</block>
  <block id="1c65947ab38b89a358e8269992b0e84e" category="summary">Mit BlueXP implementieren Sie den Edge Caching Management Server und die Core Software von BlueXP in einer Arbeitsumgebung.</block>
  <block id="21cc938ead97519fd156ee70b88b3636" category="section-title">Edge-Caching von BlueXP durch Einsatz von BlueXP</block>
  <block id="51d59d9046ed7b3832e2bfad09d4b8e5" category="paragraph">In dieser Konfiguration implementieren Sie den BlueXP Edge Caching Management Server und den BlueXP Edge Caching Core in derselben Arbeitsumgebung, in der Sie Ihr Cloud Volumes ONTAP System mit BlueXP erstellt haben.</block>
  <block id="47a36c5a10f1475734cf25053e80cf30" category="paragraph-title"><block ref="54f425ce8d89f4ed6b8a546561af5d60" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Implementieren Sie den Edge Caching Management Server von BlueXP</block>
  <block id="b1b6c2fd33beb079cbc593f3d52ddf73" category="paragraph">Implementieren Sie eine Instanz des BlueXP Edge Caching Management Servers in derselben Arbeitsumgebung wie die Instanz von Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="62911a0b6181f704a710e644db7b7ef2" category="paragraph-title"><block ref="05b2444faffd66d76e88602ea7dd353f" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Implementieren Sie den Edge Caching Core von BlueXP</block>
  <block id="e3b0e2fd2adf83a0311d88df519a6dfd" category="paragraph">Implementieren Sie eine oder mehrere Instanzen des BlueXP Edge Caching Core in derselben Arbeitsumgebung wie die Instanz von Cloud Volumes ONTAP und verbinden Sie sie mit Ihrer Active Directory Domäne.</block>
  <block id="47f7da84271a4944ceac63538d7ae699" category="paragraph-title"><block ref="beadfa85a2fdca06b91edc1131c603e6" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Lizenzieren Sie BlueXP Edge-Caching</block>
  <block id="47bf46e44fd4c8c797f0d58ba0b424e5" category="paragraph">Konfigurieren Sie den BlueXP Edge Caching License Management Server (LMS)-Service auf einer BlueXP Edge Caching Core-Instanz. Sie benötigen Ihre NSS-Zugangsdaten oder eine von NetApp bereitgestellte Kunden-ID und Abonnementnummer, um Ihr Abonnement zu aktivieren.</block>
  <block id="d04885a778b925accc9afb2408cffc16" category="paragraph-title"><block ref="99e8b2f00e172bfcff96afdce69907bc" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Edge Caching von Edge-Instanzen von BlueXP implementieren</block>
  <block id="a3478e6d52ae4f0ad63d093777515615" category="inline-link-macro">Edge Caching von Edge-Instanzen von BlueXP implementieren</block>
  <block id="72618ee12aaa89a8ff8190e4cfaebf76" category="paragraph">Siehe <block ref="8a8be2ad52d9aa8bdc89d7f5ec8c59df" category="inline-link-macro-rx"></block> Um die Edge Caching-Instanzen von BlueXP an jedem Remote-Standort zu implementieren. Dieser Schritt wird mit BlueXP nicht durchgeführt.</block>
  <block id="370b94610a07d4acffd09200c2a83123" category="paragraph">Beachten Sie die folgenden zusätzlichen Edge-Caching-Anforderungen für BlueXP:</block>
  <block id="7c91a8c26657bad5dc6f80e7c67c912e" category="paragraph">Wenn auf der Instanz keine SMB-Dateifreigaben eingerichtet sind, werden Sie während der Installation der Edge Caching-Komponenten von BlueXP aufgefordert, die SMB-Freigaben zu konfigurieren.</block>
  <block id="46142bb722729a4171bd2579b394eb8a" category="section-title">Profitieren Sie von BlueXP Edge Caching in Ihrer Arbeitsumgebung</block>
  <block id="eadb2d20eaa6748d72ca4e31f4cf7fd7" category="paragraph">Der Installationsassistent führt Sie durch die Schritte für die Implementierung der BlueXP Edge Caching Management Server-Instanz und der BlueXP Edge Caching Core-Instanz, wie unten dargestellt.</block>
  <block id="38046ccb1bc6ee5625f331f7a91bd196" category="inline-image-macro">Ein Screenshot der ersten Installationsseite für BlueXP Edge-Caching.</block>
  <block id="1e32d0dc01f3acb91cc8fb39e39eb095" category="paragraph"><block ref="1e32d0dc01f3acb91cc8fb39e39eb095" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="f7beda78053648247d3f9629a2c42f17" category="list-text">Klicken Sie im Bereich Dienste auf *enable* für den _Edge Caching_-Dienst.</block>
  <block id="b9a1fe6427b805705142867f67304b90" category="inline-image-macro">Ein Screenshot der Schaltfläche „erste Aktivierung“ in der Arbeitsumgebung ermöglicht das Edge Caching von BlueXP.</block>
  <block id="4c4fef94540e00c4002331ad43f95233" category="paragraph"><block ref="4c4fef94540e00c4002331ad43f95233" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="85fa07be47d81c5197ca4c93c455c51d" category="inline-image-macro">Ein Screenshot mit den Voraussetzungen, bevor Sie die BlueXP Edge Caching Management Server und Core-Instanzen implementieren.</block>
  <block id="eff6841b5a608ac2e86080c93573d7a9" category="paragraph"><block ref="eff6841b5a608ac2e86080c93573d7a9" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="57238cb628026326ab2a13b138f32de6" category="list-text">Geben Sie die Admin-Anmeldedaten ein, mit denen Sie auf die BlueXP Edge Caching Management Server VM zugreifen möchten, und klicken Sie auf *GFC Service aktivieren*. Bei Azure und Google Cloud geben Sie die Zugangsdaten als Benutzernamen und Passwort ein, bei AWS wählen Sie das entsprechende Schlüsselpaar aus. Sie können den Namen der VM/Instanz bei Bedarf ändern.</block>
  <block id="102731d12839fcdf80c8a340f57b9633" category="inline-image-macro">Ein Screenshot mit den Konfigurationsinformationen, die für die Einrichtung des BlueXP Edge Caching Management Servers erforderlich sind</block>
  <block id="79ae50848d778e2349152140a8e8c157" category="paragraph"><block ref="79ae50848d778e2349152140a8e8c157" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="1efa2569b18a975cb0fddfca95e705b3" category="list-text">Nachdem der BlueXP Edge Caching Management Service erfolgreich bereitgestellt wurde, klicken Sie auf *Weiter*.</block>
  <block id="2806876fb455acac296ae939b8a94f6c" category="list-text">Geben Sie für den Edge Caching Core von BlueXP die Anmeldedaten des Admin-Benutzers für die Active Directory-Domäne sowie die Anmeldedaten des Servicekontos ein. Klicken Sie dann auf *Weiter*.</block>
  <block id="00ef81a37c6e8ac0a6fe56b325b7db51" category="list-text">Die Core-Instanz für das Edge Caching von BlueXP muss in derselben Active Directory Domäne wie die Cloud Volumes ONTAP Instanz bereitgestellt werden.</block>
  <block id="986cf0e4e5bba6bad325e7496575be8f" category="inline-image-macro">Ein Screenshot mit den Konfigurationsinformationen, die zur Einrichtung des BlueXP Edge Caching Core Active Directory und Servicekontos erforderlich sind</block>
  <block id="c4a1094670a1259e3ec4c869f345c566" category="paragraph"><block ref="c4a1094670a1259e3ec4c869f345c566" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="c9307dbd716d666024ead20261f53e8a" category="list-text">Geben Sie die Admin-Zugangsdaten ein, die Sie für den Zugriff auf die Core VM des BlueXP Edge Caching verwenden werden, und klicken Sie auf *Deploy GFC Core*. Bei Azure und Google Cloud geben Sie die Zugangsdaten als Benutzernamen und Passwort ein, bei AWS wählen Sie das entsprechende Schlüsselpaar aus. Sie können den Namen der VM/Instanz bei Bedarf ändern.</block>
  <block id="19ec72e4262d3ab6fbb92027e1f26cc9" category="inline-image-macro">Ein Screenshot mit den Konfigurationsinformationen, die für die Einrichtung der Core-Instanz für das Edge Caching von BlueXP erforderlich sind</block>
  <block id="ce03427a0bf4a8de6f5bd690a9caebf2" category="paragraph"><block ref="ce03427a0bf4a8de6f5bd690a9caebf2" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="dbed4cab598866209032f387706537c9" category="list-text">Nachdem der BlueXP Edge Caching Core erfolgreich bereitgestellt wurde, klicken Sie auf *Gehe zu Dashboard*.</block>
  <block id="f241a6d4168de9bd2a9425e2bf94976a" category="inline-image-macro">Ein Screenshot, der das BlueXP Edge Caching-Dashboard nach Abschluss der Installation zeigt</block>
  <block id="f3838279f687567e22d766b3e23a4bb2" category="paragraph"><block ref="f3838279f687567e22d766b3e23a4bb2" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="a9c5579a5e23d500a26ed5d9e2bb814e" category="section-title">Lizenzieren Sie Ihre BlueXP Edge Caching-Installation</block>
  <block id="1adb6cc282d3984d92f2db8afe77b6a4" category="paragraph">Bevor Sie BlueXP Edge-Caching verwenden können, müssen Sie den BlueXP Edge Caching License Management Server (LMS)-Service auf einer BlueXP Edge Caching Core-Instanz konfigurieren. Sie benötigen Ihre NSS-Zugangsdaten oder eine Kunden-ID und Abonnementnummer, die NetApp zur Aktivierung Ihres Abonnements bereitgestellt hat.</block>
  <block id="d33c733b7e7c6ac488c5e037a47fef2d" category="list-text">Öffnen Sie die Seite Global File Cache License Registration auf dem BlueXP Edge Caching Core (der Core, den Sie als LMS-Service festlegen) unter der folgenden URL. Ersetzen Sie _&lt;ip_address&gt;_ durch die IP-Adresse des BlueXP Edge Caching-Kerns:<block ref="72dbd330743fc50599ec44d0fe0192d1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="6d314688a1aa5ef7e40222f81a13f61d" category="inline-image-macro">Ein Screenshot der BlueXP Edge Caching License Registration Seite.</block>
  <block id="e1213314346281d36d338701d32f4f29" category="paragraph"><block ref="e1213314346281d36d338701d32f4f29" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="0d8af1e678ce75ec267ba9aa5ddaf8bd" category="list-text">„NetApp LMS“ kommt bei Kunden zum Einsatz, die NetApp BlueXP Edge Caching Edge-Lizenzen von NetApp oder seinen zertifizierten Partnern erworben haben. (Bevorzugt)</block>
  <block id="5d4237a0957db2784799e40bec52b93e" category="inline-image-macro">Ein Screenshot der Eingabe einer lokalen LMS-Kunden-ID auf der BlueXP Edge Caching License Registration-Seite.</block>
  <block id="8727041eb0255d3507ea91990077cd07" category="paragraph"><block ref="8727041eb0255d3507ea91990077cd07" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="430c143aa87248f0c317c8d68b290ab7" category="paragraph">Wenn Sie festgestellt haben, dass Sie zur Unterstützung Ihrer Konfiguration mehrere BlueXP Edge Caching Cores implementieren müssen, klicken Sie im Dashboard auf *Core Instance hinzufügen* und befolgen Sie den Bereitstellungsassistenten.</block>
  <block id="e8d5c13a3c195398396414913a71d18a" category="inline-link-macro">Edge Caching von Edge-Instanzen von BlueXP implementieren</block>
  <block id="2c0838925fad25a1f1019fa038adb1d5" category="paragraph">Nachdem Sie die Kernbereitstellung abgeschlossen haben, müssen Sie sie durchführen <block ref="1fca0e397bf060f87e7f331b5b2250c9" category="inline-link-macro-rx"></block> In allen Ihren Remote-Standorten aus.</block>
  <block id="95c4aa620413c0eaf7c913d9d77ddec5" category="paragraph">Wenn Ihre Konfiguration aufgrund einer großen Anzahl von Edge Instanzen mehr als einen BlueXP Edge Caching Core installieren muss, können Sie der Arbeitsumgebung einen weiteren Core hinzufügen.</block>
  <block id="8015175e9bd0806cd209ae5de5e5f2a7" category="list-text">Die Core-Instanz für das Edge Caching von BlueXP muss sich in derselben Active Directory Domäne wie die Cloud Volumes ONTAP Instanz befinden.</block>
  <block id="fe2b660461c839a130aab1585883bdbd" category="list-text">Geben Sie die Admin-Zugangsdaten ein, die Sie für den Zugriff auf die Core VM des BlueXP Edge Caching verwenden werden, und klicken Sie auf *Deploy GFC Core*. Bei Azure und Google Cloud geben Sie die Zugangsdaten als Benutzernamen und Passwort ein, bei AWS wählen Sie das entsprechende Schlüsselpaar aus. Sie können den Namen der VM auch bei Bedarf ändern.</block>
  <block id="471cbbd70af8c22b29c38b4c58b90bc1" category="paragraph"><block ref="471cbbd70af8c22b29c38b4c58b90bc1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="841cb7cfb619b5923fb3b38f50f53e0b" category="summary">Sie sollten Ihre Benutzer darauf Schulen, welche Best Practices es für den Zugriff auf gemeinsam genutzte Dateien durch BlueXP Edge Caching gibt.</block>
  <block id="ae12b314fd246da90162110a32a17a86" category="paragraph">Dies ist die letzte Phase der BlueXP Edge-Caching-Implementierung, der Implementierungsphase für Endbenutzer.</block>
  <block id="c5a9e206e2cba407d01faf1b9bc8aae6" category="paragraph">Um den Onboarding-Prozess für Endbenutzer vorzubereiten und zu optimieren, verwenden Sie die unten stehende E-Mail-Vorlage, mit der Sie die Endbenutzer darüber informieren können, was es bedeutet, in einer „zentralen Data“-Umgebung zu arbeiten. Auf diese Weise können Ihre Anwender alle Vorteile der Edge Caching-Lösung von BlueXP nutzen. Außerdem haben wir ein Video veröffentlicht, das freigegeben werden kann, um Benutzer bei Bedarf zu „Schulen“.</block>
  <block id="30bb4b461ad4d4983b375b0396ce9268" category="inline-link-macro">Hinweis für BlueXP Edge-Caching</block>
  <block id="70047fd54a8a62c8cd3c66b7b6da87a3" category="list-text"><block ref="70047fd54a8a62c8cd3c66b7b6da87a3" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1b50b453945180a5dfaa633da95eb504" category="summary">Nachdem Sie sich vergewissert haben, dass Ihre Umgebung alle Anforderungen erfüllt, installieren Sie die BlueXP Edge Caching Edge Software an jedem Remote Standort.</block>
  <block id="c76d295ad37127f0ead8ff3881387181" category="doc">Edge Caching von Edge-Instanzen von BlueXP implementieren</block>
  <block id="e9cbc3e82484de38be838ee2d8566f35" category="paragraph">Um die Edge Caching Edge-Konfigurationsaufgaben von BlueXP auszuführen, benötigen Sie die folgenden Informationen:</block>
  <block id="5667908c5b8a3ba78536781d003304cc" category="list-text">Statische IP-Adressen für jede BlueXP Edge-Caching-Instanz</block>
  <block id="682a079b0570df359e9c7a8978b45afe" category="list-text">Der FQDN, den Sie jedem BlueXP Edge-Caching-Server zuweisen möchten</block>
  <block id="9aa65cbc076f7afe499bbd476d5cf05d" category="paragraph">Es gibt mehrere TCP-Ports, die von den Edge-Caching-Services von BlueXP genutzt werden. Es ist zwingend erforderlich, dass die Geräte über diese Ports kommunizieren können und von allen WAN-Optimierungsgeräten oder Firewall-Einschränkungsrichtlinien ausgeschlossen werden:</block>
  <block id="67e16aff48d22d5fafedac3faf1b19e4" category="list-text">BlueXP Edge Caching Lizenzierung TCP Port: 443</block>
  <block id="67983d2400733d0e2c307606edec50c0" category="list-text">BlueXP Edge-Caching – TCP-Ports: 6618-6630</block>
  <block id="41e8bb8842e28bed65be73bc72c148af" category="section-title">Implementieren Sie die virtuelle Vorlage für Edge-Caching von BlueXP</block>
  <block id="f8b9e6668b4fabad4e1d20e56f9ae2ad" category="paragraph">Die virtuelle Vorlage <block ref="6ed96f5503b81d2cab12b26e5039b636" prefix="(" category="inline-code"></block> Und<block ref="ddb380d579482b131bad6244d48ad693" prefix=" " category="inline-code"></block>) Bilder enthalten die neueste Version der BlueXP Edge Caching Software. Wenn Sie BlueXP Edge-Caching mit der implementieren<block ref="6ed96f5503b81d2cab12b26e5039b636" prefix=" " category="inline-code"></block> Oder<block ref="ddb380d579482b131bad6244d48ad693" prefix=" " category="inline-code"></block> Virtual Machine (VM)-Vorlage, befolgen Sie die in diesem Abschnitt beschriebenen Schritte. Es wird vorausgesetzt, dass Sie die korrekte Implementierung des kennen<block ref="6ed96f5503b81d2cab12b26e5039b636" prefix=" " category="inline-code"></block> Oder<block ref="ddb380d579482b131bad6244d48ad693" prefix=" " category="inline-code"></block> Vorlage auf der designierten Hypervisor-Plattform.</block>
  <block id="194d291fd83ac5d2000f2dd4daef1660" category="list-text">Nach Abschluss der Basisinstallation der Edge Caching Edge-Instanz von BlueXP führt Sie das Betriebssystem Windows Server 2016 oder 2019 durch einen ersten Konfigurationsassistenten zur Konfiguration von Betriebssystemspezifika wie Lokalisierung und Produktschlüssel.</block>
  <block id="08516b8adf6aeee48bd3ded6a8ddde22" category="list-text">Konfigurieren Sie Ihre Windows Server VM, treten Sie der Active Directory Domäne des Unternehmens bei und fahren Sie mit dem Konfigurationsabschnitt Edge Caching von BlueXP fort.</block>
  <block id="af2413f441abc720b16ca3e58f428640" category="section-title">Konfigurieren Sie die Edge Caching Edge-Instanz von BlueXP</block>
  <block id="8ae66744c31dac6e614da47afdc8155c" category="paragraph">Die Edge Caching Edge-Instanz von BlueXP stellt eine Verbindung zu einem BlueXP Edge Caching Core her, um Benutzern in Zweigstellen Zugriff auf die Fileserver-Ressourcen des Datacenters zu ermöglichen.</block>
  <block id="456f65e6b62e8811a6dcff9d2fd35b70" category="paragraph">Wenn Ihre Konfiguration aufgrund einer großen Anzahl von Edge Instanzen mehr als einen BlueXP Edge Caching Core installieren muss, konfigurieren Sie einige Edge Instanzen für die Verbindung zum ersten Core und andere für die Verbindung zum zweiten Core. Stellen Sie sicher, dass Sie über den FQDN oder die IP-Adresse und weitere erforderliche Informationen für die richtige Kerninstanz verfügen.</block>
  <block id="f482093eb6db642af73a674d16b11893" category="list-text">Geben Sie die *Cloud Fabric ID* des BlueXP Edge Caching Core Servers an. Die Cloud-Fabric-ID ist normalerweise der NetBIOS-Name oder der geografische Standort des Back-End-Fileservers.</block>
  <block id="f7144261f7e6fa5585088e9fd4c958cf" category="list-text">Geben Sie die *FQDN/IP-Adresse* des BlueXP Edge Caching Core Servers an:</block>
  <block id="ae56e6098ab2ba356f6a158bf0b6d386" category="list-text">Klicken Sie auf *Hinzufügen*, um das Hinzufügen der BlueXP Edge Caching Core Appliance zu bestätigen. Es wird ein Bestätigungsfeld angezeigt. Klicken Sie auf *OK*, um es zu schließen.</block>
  <block id="0bf011bc5f1ec27c42eda61537849a3d" category="inline-image-macro">Ein Screenshot mit den Edge-Einträgen, die den zu verwendenden BlueXP Edge Caching Core identifizieren.</block>
  <block id="89b0425c244b5b2819ea51105e334b71" category="paragraph"><block ref="89b0425c244b5b2819ea51105e334b71" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="ac60f5112f95386c2ea95e1734e1e94e" category="section-title">Aktualisierung der Edge Caching Edge-Software von BlueXP</block>
  <block id="f54d6091fbe669e445f86fe5c6186985" category="paragraph">BlueXP Edge Caching veröffentlicht häufig Software-Updates, entweder Patches, Verbesserungen oder neue Features/Funktionen. Obwohl die virtuelle Vorlage <block ref="6ed96f5503b81d2cab12b26e5039b636" prefix="(" category="inline-code"></block> Und<block ref="ddb380d579482b131bad6244d48ad693" prefix=" " category="inline-code"></block>) Bilder enthalten die neueste Version der BlueXP Edge Caching Software, es ist möglich, dass eine neuere Version auf dem NetApp Support Download Portal verfügbar ist.</block>
  <block id="88c3a9cca488a031c4c6ad3cd5a119d8" category="paragraph">Stellen Sie sicher, dass Ihre Edge Caching-Instanzen von BlueXP mit der aktuellen Version auf dem neuesten Stand sind.</block>
  <block id="44e16e856665d76fda2f828573127cdd" category="paragraph">Im Folgenden finden Sie die Schritte, die zum Aktualisieren des BlueXP Edge Caching-Installationspakets erforderlich sind:</block>
  <block id="54b9b1f5c21bdf70595c700a22577ed0" category="sidebar">BlueXP Edge-Caching-Dokumente</block>
  <block id="aa62832a61d4fa4964ac4063f363a172" category="sidebar">Voraussetzungen für das Edge Caching von BlueXP</block>
  <block id="d576b0f0809912915d57a55be76f08fb" category="sidebar">Implementieren und lizenzieren Sie BlueXP Edge-Caching</block>
  <block id="d1d79e408906f8fa0a5419fb3745be85" category="sidebar">Voraussetzungen für das Edge Caching von BlueXP</block>
  <block id="a9d0b37e45f41dd1d52ab5a771557b0b" category="sidebar">BlueXP Edge Caching implementieren</block>
  <block id="df1f69fe50ad765ccb959276db879f1f" category="sidebar">Verwenden Sie BlueXP Edge-Caching</block>
  <block id="52ba8ac12050d2494572b940a0d65b25" category="list-text"><block ref="52ba8ac12050d2494572b940a0d65b25" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="91ea063dfcaf2cbae3a931cc1d0a28a8" category="paragraph">Wir empfehlen, das Volume so groß wie das gesamte Datenset für die Applikation zu sein, und die Möglichkeit zu einer entsprechend skalierbaren Skalierung bei wachsendem Datensatz. Wenn Sie in der Arbeitsumgebung über mehrere Aggregate verfügen, lesen Sie<block ref="89800d58631629b790a13a9de7981f0e" category="inline-link-rx"></block> Um zu bestimmen, welches Aggregat den meisten verfügbaren Platz für das neue Volume hat.</block>
  <block id="9d06990508d25d367d9158c6558eb9c8" category="list-text"><block ref="9d06990508d25d367d9158c6558eb9c8" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="2e0c742f4616eb27b5b7646aa790edfe" category="list-text"><block ref="2e0c742f4616eb27b5b7646aa790edfe" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="cf14bff66a8b72d3675db8ffe0f02ee3" category="list-text"><block ref="cf14bff66a8b72d3675db8ffe0f02ee3" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="e8d4092baef6680c6a35d5228ae31de2" category="paragraph"><block ref="e8d4092baef6680c6a35d5228ae31de2" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="0dfcbbbe02d3e96f8ad78782e8772587" category="paragraph">Dies ist eine vom System generierte ID, die Ihrer E-Mail zugeordnet ist. Auf der Seite *NSS Management* können Sie Ihre E-Mail über anzeigen <block ref="5151db0ded96d46f40ae09b5e5b167a1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Menü.</block>
  <block id="fc79de85a483938f72fbcb9822ec0ae3" category="list-text">Wenn Sie jemals Ihre Anmeldeinformationen aktualisieren müssen, gibt es im auch eine *Anmeldeinformationen aktualisieren*-Option <block ref="5151db0ded96d46f40ae09b5e5b167a1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Menü.</block>
  <block id="379f9cd57d97013f3f7fdd24f692a0b1" category="paragraph"><block ref="379f9cd57d97013f3f7fdd24f692a0b1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="278930628a6575fa0fe23ecd27374bfb" category="paragraph">Implementierung von Cloud Volumes ONTAP und Konfiguration von SMB-Dateifreigaben Weitere Informationen finden Sie unter<block ref="8198e799bf373d0d471ff3f551725308" category="inline-link-rx"></block>,<block ref="3718aa4b740ed1680c17ac188cf71498" category="inline-link-rx"></block>, Oder<block ref="958eb36238d0859ba89677740ca359aa" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="b48c78d3da26a7311e5288a66ed4f4d8" category="paragraph">BlueXP Edge-Caching unterstützt in Azure, AWS und Google Cloud implementierte Cloud Volumes ONTAP. Detaillierte Voraussetzungen, Anforderungen und Implementierungsanleitungen finden Sie unter<block ref="8198e799bf373d0d471ff3f551725308" category="inline-link-rx"></block>,<block ref="3718aa4b740ed1680c17ac188cf71498" category="inline-link-rx"></block>, Oder<block ref="958eb36238d0859ba89677740ca359aa" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="45456d22bd7241b79d0f62620d5888d8" category="list-text">Als Alternative können Sie für Cloud Volumes ONTAP Systeme in Azure und GCP das Cloud Volumes ONTAP Edge Cache Paket wählen. Mit dieser kapazitätsbasierten Lizenz können Sie für jede 3 tib erworbene Kapazität eine einzelne BlueXP Edge Caching Edge-Instanz implementieren.<block ref="2ad67afc7a67ecb4970c40ef2d9c9dc1" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="77474efd411b7748abfa1c88a3e0137c" category="paragraph"><block ref="77474efd411b7748abfa1c88a3e0137c" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="975b3327995267bde41cd6b4ce0c772d" category="paragraph">Diese Version enthält die unten aufgeführten neuen Funktionen. Außerdem werden die in beschriebenen Probleme behoben<block ref="c98734a3bbf4b45bac275605eaeefc3f" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="f5f78956220294d550567ec883fe45c6" category="paragraph"><block ref="f5f78956220294d550567ec883fe45c6" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="509259be6d5e15d8959f705cbe0cbcc1" category="paragraph"><block ref="509259be6d5e15d8959f705cbe0cbcc1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="0972db30d942fdb65d1732e6e84bde99" category="paragraph"><block ref="0972db30d942fdb65d1732e6e84bde99" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="cb6a777dd3c6e43b0dc441d38519d219" category="paragraph"><block ref="cb6a777dd3c6e43b0dc441d38519d219" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="e65065c4fd326b9f3a1eeb9453c30d73" category="paragraph"><block ref="e65065c4fd326b9f3a1eeb9453c30d73" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="2ea260929e27ffcb623c8aa35689bd18" category="paragraph"><block ref="2ea260929e27ffcb623c8aa35689bd18" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="920fe1428c19533eda6222fe7e58efbe" category="inline-link">Managen Sie Zugangsdaten für Ihre BlueXP Anmeldung</block>
  <block id="e1d2e1a634647fd631081bc4f6f8e523" category="list-text">Um die Funktion *Fall erstellen* nutzen zu können, müssen Sie zunächst Ihre Anmeldedaten für die NetApp Support-Website mit Ihren BlueXP Anmeldedaten verknüpfen.<block ref="2a0d8b66ca9e99d023b48cf25f40fb12" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="e49aa971c20ec071f1b5bbc3c7266769" category="list-text">Wenn Sie einen Fall für ein ONTAP System mit einer Seriennummer eröffnen, muss Ihr NSS-Konto mit der Seriennummer des Systems verknüpft sein.</block>
  <block id="c7b7a5ae9f37fd7d24e4d641b9186fe9" category="paragraph">Dieser Fehler könnte bedeuten, dass das NSS-Konto und das Unternehmen des Datensatzes, mit dem es verbunden ist, nicht das gleiche Unternehmen des Eintrags für die BlueXP Account Seriennummer (dh 960xxxx) oder Seriennummer der Arbeitsumgebung. Sie können Hilfe mit einer der folgenden Optionen anfordern:</block>
  <block id="28164bf9e881ddc9e7ff74744bfce180" category="paragraph">Durch das Registrieren beider Arten von Seriennummern können Kunden Funktionen wie das Öffnen von Support-Tickets und die automatische Erstellung von Support-Cases nutzen. Die Registrierung ist abgeschlossen, indem wie unten beschrieben Konten der NetApp Support Website (NSS) zu BlueXP hinzugefügt werden.</block>
  <block id="5a19febf1dcb23c10e8dcfde64ba764c" category="section-title">Registrieren Sie Ihr BlueXP Konto für NetApp Support</block>
  <block id="6bbc2ba432f59ab65ee3d8ac5a58336e" category="paragraph">Um sich für den Support zu registrieren und die Supportberechtigung zu aktivieren, muss ein Benutzer in Ihrem BlueXP Konto ein NetApp Support Site Konto mit seinen BlueXP Anmeldedaten verknüpfen. Wie Sie sich für den NetApp Support registrieren, hängt davon ab, ob Sie bereits über einen NSS Account (NetApp Support Site) verfügen.</block>
  <block id="0c788a722f31f8f0cf36539ee04615cf" category="list-text">Wählen Sie *NSS-Anmeldeinformationen hinzufügen* und folgen Sie der Eingabeaufforderung für die NetApp-Support-Website (NSS)-Authentifizierung.</block>
  <block id="8add4eb0d3f6ce61d374f3df3ee4eadf" category="paragraph">Auf der Seite *Ressourcen* sollte angezeigt werden, dass Ihr Konto für Support registriert ist.</block>
  <block id="10c56875db7a47f791d653e5d5bff0e9" category="inline-image-macro">Ein Screenshot mit einer Seriennummer des Kontos und einem grünen Kontrollkästchen sowie dem für den Support registrierten Text.</block>
  <block id="3d183819a15163ef2e2e7d9d764254a9" category="paragraph"><block ref="3d183819a15163ef2e2e7d9d764254a9" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="d9a01bdcfab6f0a10fc126999b4d5988" category="paragraph">Beachten Sie, dass andere BlueXP Benutzer diesen Support-Registrierungsstatus nicht sehen, wenn sie ihrem BlueXP Login kein NetApp Support Site Konto zugeordnet haben. Das bedeutet jedoch nicht, dass Ihr BlueXP Konto nicht für den Support registriert ist. Solange ein Benutzer im Konto diese Schritte befolgt hat, wurde Ihr Konto registriert.</block>
  <block id="bdd862f49d428a850400bcf2f53cdaf2" category="paragraph">Wenn Sie bereits NetApp Kunde sind und über vorhandene Lizenzen und Seriennummern sowie _No_ NSS Konto verfügen, müssen Sie ein NSS Konto erstellen und es Ihren BlueXP Anmeldedaten zuordnen.</block>
  <block id="0499bba105f8a891a2c671f1ba99dd34" category="list-text">Ordnen Sie Ihr neues NSS-Konto Ihrer BlueXP Anmeldung zu, indem Sie die unter aufgeführten Schritte durchführen <block ref="2f3aba04ec49ee5f0573a6c80a1b9df2" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="5cdee814e2d9ba3490a8f16d00c65759" category="paragraph">Wenn Sie über Ihren NetApp Support Site Account verfügen, ordnen Sie das Konto Ihrer BlueXP Anmeldung zu, indem Sie die Schritte unter ausführen <block ref="2f3aba04ec49ee5f0573a6c80a1b9df2" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="3e616bae81890a6c8fae17c9b45af152" category="section-title">Verknüpfen von NSS-Anmeldeinformationen für den Cloud Volumes ONTAP-Support</block>
  <block id="d8f0da67cbab6e43f6d266bdab68cdc8" category="paragraph">Um die folgenden wichtigen Workflows für Cloud Volumes ONTAP zu ermöglichen, müssen die Zugangsdaten für die NetApp Support Website mit Ihrem BlueXP Konto verknüpft werden:</block>
  <block id="a0518a10626dc11fd00e2d20265ad240" category="list-text">Registrieren von Pay-as-you-go Cloud Volumes ONTAP Systemen für Support</block>
  <block id="321aadf78ef73521712291b7aba6411f" category="paragraph">Die Bereitstellung Ihres NSS Kontos ist erforderlich, um Support für Ihr System zu aktivieren und Zugang zu den technischen Support-Ressourcen von NetApp zu erhalten.</block>
  <block id="d51b2b497db445a16b1c9583c1abbb59" category="list-text">Implementierung von Cloud Volumes ONTAP unter Verwendung von BYOL (Bring-Your-Own-License)</block>
  <block id="2ebfeabed40c2270d9fa8325080a4b3e" category="paragraph">Die Bereitstellung Ihres NSS-Kontos ist erforderlich, damit BlueXP Ihren Lizenzschlüssel hochladen und das Abonnement für den von Ihnen erworbenen Zeitraum aktivieren kann. Dies schließt automatische Updates für Vertragsverlängerungen ein.</block>
  <block id="f5135b68b75a8404803a1eb438e40c5e" category="list-text">Aktualisieren der Cloud Volumes ONTAP Software auf die neueste Version</block>
  <block id="39f382b97080640c75604b5890f3a5d3" category="paragraph">Das Zuordnen der NSS-Anmeldedaten zu Ihrem BlueXP Konto unterscheidet sich von dem NSS-Konto, das mit einer BlueXP Benutzeranmeldung verknüpft ist.</block>
  <block id="e3bc6d35311568d55f1c8ea11984b964" category="paragraph">Diese NSS-Zugangsdaten sind mit Ihrer spezifischen BlueXP Konto-ID verknüpft. Benutzer, die zum BlueXP Konto gehören, können über *Support &gt; NSS Management* auf diese Anmeldedaten zugreifen.</block>
  <block id="e5bc2a0e71d5abce484fd71fede7010b" category="list-text"><block ref="e5bc2a0e71d5abce484fd71fede7010b" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="0307a12e5749f8dd930472ee78f69d2c" category="list-text">Klicken Sie oben rechts auf der BlueXP Konsole auf das Symbol Einstellungen, und wählen Sie *Credentials* aus.</block>
  <block id="f19ab635e6d5f884a22ee4ce067fdbfd" category="list-text">Wählen Sie *Benutzeranmeldeinformationen*.</block>
  <block id="cfc5506589d5a4d055e721267d5f0732" category="list-text">Um zu bestätigen, dass die Registrierung erfolgreich war, wählen Sie das Hilfesymbol und dann *Support*.</block>
  <block id="d889e6e7cc4c5509ab5b37f8fc894e46" category="list-text">Klicken Sie oben rechts auf der BlueXP Konsole auf das Hilfesymbol und wählen Sie *Support* aus.</block>
  <block id="c0e0b7ff0de9558404e9b77ece42948a" category="list-text">Wählen Sie *NSS-Verwaltung &gt; NSS-Konto hinzufügen*.</block>
  <block id="85b9386ed443776127e099931d73448a" category="list-text">Wenn Sie dazu aufgefordert werden, wählen Sie *Weiter*, um zu einer Microsoft-Anmeldeseite umgeleitet zu werden.</block>
  <block id="5ba6747bf15f739cc0cf34dfcd9092cb" category="paragraph">Siehe<block ref="c37d59ba163d6e06d70bc7a9326dd95e" category="inline-link-rx"></block> Entsprechende Details.</block>
  <block id="a44e790b16f9cffefa0f4187bd06f1b5" category="paragraph">Siehe<block ref="c37d59ba163d6e06d70bc7a9326dd95e" category="inline-link-rx"></block> Weitere Details zur Lizenzierung.</block>
  <block id="924b35617c7b4bb0713e5eedb1777802" category="section-title">August 2023 (Version 2.3)</block>
  <block id="4dbe51f9893020550dd4c70ac9a71474" category="paragraph">In dieser Version werden die in beschriebenen Probleme behoben<block ref="c98734a3bbf4b45bac275605eaeefc3f" category="inline-link-rx"></block>. Aktualisierte Softwarepakete finden Sie unter<block ref="89fd140dfa15c4587519958830d6000f" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="ee7763f06a0cdae5ce08a7b5b3e39caf" category="paragraph">Siehe Kapitel 14 im<block ref="c37d59ba163d6e06d70bc7a9326dd95e" category="inline-link-rx"></block> Für zusätzliches Material.</block>
  <block id="1b14c7d9f7e2a3e17c240838dca13ab2" category="list-text">Die folgenden Fehlerbehebungen für die Optimus Configuration UI wurden vorgenommen:</block>
  <block id="3e07a70c311392c24189762666453bfb" category="list-text">Zeigt aussagekräftige Informationen für Fehler anstelle von Ausnahmezeichenfolgen an.</block>
  <block id="4113def3f24a2cfb74396128b890048e" category="list-text">Zeigt das Ablaufdatum der Lizenz korrekt an und nicht die Standardwerte.</block>
  <block id="9e88fd947fddc14c82d45ca71890b2f9" category="list-text">Zeigt die Felder für Benutzername/Passwort korrekt an, wenn SSL in der Benutzeroberfläche aktiviert ist.</block>
  <block id="b1e950b28ed77a6dbc8551d956f50d5c" category="list-text">Reagiert nicht mehr, wenn ein nicht erreichbarer GFC-Core auf der Registerkarte Optimus UI Edge Configuration konfiguriert ist.</block>
  <block id="405e94e9006be134dde811526deb2d7e" category="list-text">Ermöglicht die Auswahl mehrerer Cache-/Kantennamen aus der Dropdown-Liste Kante.</block>
  <block id="6c2873fda507fdb945ac7d8621d8dab4" category="list-text">Die Informationen zur Lizenzübersicht werden korrekt angezeigt, während abgelaufene und nicht abgelaufene Lizenzen angezeigt werden.</block>
  <block id="77e41f7861d7c4ec1c29ad511af6b068" category="list-text">Der TappN-Dienst wurde behoben, um nur dann neu zu starten, wenn die Konfiguration erfolgreich aktualisiert wurde.</block>
  <block id="2dfe679cdebbdabcf634abc46769b41d" category="list-text">Im Assistenten zum ersten Mal wurde eine Schaltfläche zum Aktualisieren hinzugefügt, um die Kantenanzahl anzuzeigen.</block>
  <block id="07f3d03058fddb1ba98cd7560e2d1e1c" category="list-text">SSL-Informationen werden jetzt auf der Übersichtsseite des erstmaligen Assistenten angezeigt.</block>
  <block id="4c8e9d840cf969c51081257a1f678250" category="list-text">Infrastruktur in TUM hinzugefügt, um minidump-Timeouts zu konfigurieren und einen minidump korrekt auszuführen.</block>
  <block id="efa408be5d83ba4187b6a47f2e72d25d" category="list-text">Optimus und der Assistent zum ersten Mal zeigen die entsprechende Lizenzanzahl an und zeigen eine Ausnahme an, wenn die Lizenzanzahl Null ist.</block>
  <block id="72fec5f6f82302eeed86aa7d4ccc57bb" category="list-text">Optimus PSM zeigt jetzt eine entsprechende Fehlermeldung an, wenn der eingegebene Edge-Servername leer ist.</block>
  <block id="7af366a5f9f00d854ab6520964e5d709" category="list-text">Es wurde ein Problem behoben, bei dem Jobs vor der Einfüllung nicht korrekt auf mehrere Cachenamen in Optimus PSM angewendet werden.</block>
  <block id="849f9071693ee5f3ab1d3ea921d0d933" category="list-text">Die Lizenz-Manager-Konfiguration wurde verbessert, um harte Fehler anstelle von weichen Fehlern anzuzeigen.</block>
  <block id="6e8d1fe7df03bdc15df4dfdebc387d74" category="list-text">Die Zoura-Registrierungs-UI zeigt einen Fehler an, wenn sie bereits konfiguriert ist.</block>
  <block id="a3cbdfdc99ed48b83f55037334ad46e2" category="list-text">Optimus UI und Optimus PSM zeigen nun CPU- und Speicheranforderungen von 8 CPU bzw. 32 GB RAM an.</block>
  <block id="7fe6981833e8fe7fd89e0a99a55573da" category="list-text">Wählen Sie in BlueXP *Hilfe &gt; Support* aus.</block>
  <block id="6a1b74969231967ed071d465206b15c7" category="list-text">Wählen Sie *Rufen Sie uns an*, wenn Sie mit jemandem am Telefon sprechen möchten. Sie werden zu einer Seite auf netapp.com weitergeleitet, auf der die Telefonnummern aufgeführt sind, die Sie anrufen können.</block>
  <block id="d65a2a6fc9caad1867728d4382eeb989" category="list-text">Wählen Sie *Fall erstellen*, um ein Ticket mit einem NetApp-Supportspezialisten zu öffnen:</block>
  <block id="0ff9b4b8684b9e03c9c1e1320935eae3" category="paragraph">Um eine Historie deiner Support-Fälle anzuzeigen, kannst du *Einstellungen &gt; Chronik* auswählen und nach Aktionen mit dem Namen „Support-Case erstellen“ suchen. Mit einer Schaltfläche ganz rechts können Sie die Aktion erweitern, um Details anzuzeigen.</block>
  <block id="0a4050ac39772e9281a9aba225254bf8" category="list-text">Wählen Sie *Case Management* aus und fügen Sie bei Aufforderung Ihr NSS-Konto zu BlueXP hinzu.</block>
  <block id="1d39d3ab518e1e3f16cbafb2a56e1fd9" category="list-text">Wählen Sie unter *Vorgänge der Organisation* *Ansicht* aus, um alle mit Ihrem Unternehmen verbundenen Fälle anzuzeigen.</block>
  <block id="cdf14d2156528231a5dbd12ad5c95d3f" category="list-text">Ändern Sie die Spalten, die in der Tabelle angezeigt werden, indem Sie auswählen <block ref="b574dd55d604ddb721d869a0fc302007" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Und wählen Sie dann die Spalten, die Sie anzeigen möchten.</block>
  <block id="348552521b849746260fe8d296d34c15" category="list-text">Managen Sie einen bestehenden Fall, indem Sie auswählen <block ref="566c029d89e7d5421080767a37bf443e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Und eine der verfügbaren Optionen auswählen:</block>
  <block id="bb6d5d351525342dd6b3cf4d15b6f298" category="list-text">*Fall schließen*: Geben Sie Einzelheiten darüber an, warum Sie den Fall schließen und wählen Sie *Fall schließen*.</block>
  <block id="327a1d8b4a551bbdec4fcca282e3ac83" category="paragraph">Weitere Informationen zur erweiterten Konfiguration von Global File Cache Edge finden Sie im<block ref="c37d59ba163d6e06d70bc7a9326dd95e" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="08a835cc47bb06b7b15239f4039fb698" category="paragraph"><block ref="5bd9ed7124a4827b8a770916ec8eb391" category="inline-link-rx"></block>
<block ref="f8a53e15446d9f92c48869f342d00b70" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="c80862bbcf8f857da81705513310d33a" category="paragraph"><block ref="e439e61317b9d8e0964fc4278b02da4f" category="inline-link-rx"></block>
<block ref="6521fb91943407eb7773f8de6fb3c073" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="1ff2a72d772b591ce092f04090df1f7d" category="list-text">BlueXP Edge Caching Edge-Software:</block>
  <block id="0bc9b34d46e682262d4fe6eb551bdc94" category="paragraph"><block ref="0bc9b34d46e682262d4fe6eb551bdc94" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="e2ed07bb6933c98e532659727830bc52" category="inline-link-macro">Auszuführende Schritte</block>
  <block id="ab22ada227591d3e283d838dc6821bf3" category="paragraph"><block ref="820d518b33801e5de2462ff4ce963d09" category="inline-link-macro-rx"></block> Für ein Upgrade Ihrer BlueXP Edge Caching Edge-Software.</block>
  <block id="09efa83c68cf12fff60c19fb03384093" category="paragraph">Weitere Informationen finden Sie im<block ref="c37d59ba163d6e06d70bc7a9326dd95e" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="5c6e720ae4e0961cbdcf991a4f7b5126" category="paragraph">NetApp empfiehlt weder die Installation noch die Anwendung von Monitoring- oder Antivirenlösungen auf jeder beliebigen Edge Caching-fähigen Instanz von BlueXP (Core oder Edge). Sollte eine Lösung nach Wahl oder Richtlinie installiert werden, müssen folgende Best Practices und Empfehlungen umgesetzt werden: Allgemeine Virenschutzsuiten finden Sie in Anhang A im<block ref="c37d59ba163d6e06d70bc7a9326dd95e" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="31acc98f70a8cd7f5a510a0ad5befbe8" category="paragraph">NetApp hat die am häufigsten verwendeten Virenschutzprodukte getestet, darunter Cylance, McAfee, Symantec, Sophos, Trend Micro, Kaspersky, Crowd Strike, Cisco AMP, Tannium und Windows Defender zur Verwendung in Verbindung mit BlueXP Edge Caching. Die Virenschutz-Software sollte von NetApp zertifiziert werden und wird nur unterstützt, wenn sie mit der korrekten Ausschlussliste konfiguriert ist. Siehe Anhang A im<block ref="c37d59ba163d6e06d70bc7a9326dd95e" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7fdcb2e7bab8dde968f94629523c3479" category="list-text">Mindestens 8 CPU-Kerne</block>
  <block id="c3d7c7f12c2d0cb827f5a59d380cf667" category="list-text">Mindestens 32 GB RAM</block>
  <block id="d92cb6c5ede38c7175493ed5ba01458f" category="list-text">Prozessor (CPU): CPUs müssen als *statisch* eingestellt werden: Mindestens 8 vCPU-Kerne.</block>
  <block id="3bcc153cef59db2afe99744853c8dbe7" category="list-text">Arbeitsspeicher (RAM): Mindestens 32 GB als *statisch* eingestellt.</block>
  <block id="2bf278f1b394b05a5448ef798a8d652f" category="list-text">Prozessor (CPU): Die Reservierung der CPU-Zyklen muss festgelegt werden. Minimum: 8 vCPU Cores @ 10000 MHz.</block>
  <block id="dd252ee19a826baa2383e45dcf0c937f" category="list-text">Arbeitsspeicher (RAM): Minimum: Reservierung von 32 GB.</block>
  <block id="ece19bab46695021f109a5e50f08bebe" category="paragraph">Für den Support von BlueXP und seinen Storage-Lösungen und Services ist eine Support-Registrierung erforderlich. Um wichtige Workflows für Cloud Volumes ONTAP Systeme zu ermöglichen, ist außerdem eine Support-Registrierung erforderlich.</block>
  <block id="8a3d807608e632d188a288fc5f4aa7eb" category="paragraph">Durch die Registrierung für den Support wird die NetApp-Unterstützung für einen Fileservice eines Cloud-Providers nicht aktiviert. Technischen Support zu Fileservices von Cloud-Providern, zu seiner Infrastruktur oder zu beliebigen Lösungen, die den Service verwenden, finden Sie im Abschnitt „Hilfe erhalten“ in der BlueXP Dokumentation zu diesem Produkt.</block>
  <block id="522cbb900314aeb84eb5a961c5f94672" category="section-title">Unterstützung für Fileservices von Cloud-Providern</block>
  <block id="f6185bb12f5e53c800be8cda7fbca65b" category="paragraph">Technischen Support zu Fileservices von Cloud-Providern, zu seiner Infrastruktur oder zu beliebigen Lösungen, die den Service verwenden, finden Sie im Abschnitt „Hilfe erhalten“ in der BlueXP Dokumentation zu diesem Produkt.</block>
  <block id="3880ae5df9fdc4d0fc4a6d00a2239530" category="paragraph">Wenn Sie technischen Support für BlueXP und seine Storage-Lösungen und -Services erhalten möchten, nutzen Sie die unten beschriebenen Support-Optionen.</block>
  <block id="97928a9e688f12c514398167899b0948" category="paragraph">In Google Cloud wird dies auf einer n2-Standard-2-Instanz oder einer äquivalenten Instanz (2 vCPU/8 GB RAM) mit 127 GB Allzweck-SSD ausgeführt</block>
  <block id="37224270f6fe9a8b986d9aebd0580f24" category="paragraph">In Azure wird dies auf einer D8S_V4 oder einer äquivalenten VM (8 vCPU/32 GB RAM) mit 127-GB-Premium-SSD ausgeführt</block>
  <block id="de3597f52173f419dfcb5b6093c8f91b" category="paragraph">In AWS wird dies auf einer m4.2xlarge- oder äquivalenten Instanz (8 vCPU/32 GB RAM) mit 127 GB AllzweckSSD ausgeführt</block>
  <block id="13a8d1c98f73a6d8e45079d3d40dd107" category="paragraph">In Google Cloud wird dies auf einer n2-Standard-8-Instanz oder einer äquivalenten Instanz (8 vCPU/32 GB RAM) mit 127 GB Allzweck-SSD ausgeführt</block>
  <block id="d59e0b46782e48a01966e5c7ccc38d17" category="paragraph">NetApp verwendet Microsoft Entra ID als Identitätsanbieter für Authentifizierungsservices, die speziell auf Support und Lizenzierung zugeschnitten sind.</block>
  <block id="70d2aaea6b19d033a76faef23053a806" category="section-title">6. Mai 2024 (Version 2.4)</block>
  <block id="33ac6c6578bc8387b0ba6aaebc3f939a" category="paragraph">Diese Version behebt einige kleinere Probleme. Das aktualisierte Softwarepaket ist unter verfügbar<block ref="89fd140dfa15c4587519958830d6000f" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="39e223ecfe3ee5dc48a36bdee3d5da31" category="paragraph"><block ref="39e223ecfe3ee5dc48a36bdee3d5da31" category="inline-link-rx"></block></block>
</blocks>